［風扇］就快捱唔住

研發兩款產品，力撐左咁耐，今次真係好難捱

成年既努力寄望左係到，滿心歡喜尋日出完成品，點知中左伏，跟我預期差好遠，第三次中香港人既伏...品質差到我裝佢用左一日時間，平時我係大陸整既10分鐘裝完，而家重新整版要一兩個星期，錢就好似倒水咁...失敗左好多次都冇今次咁難捱，真係好辛苦

有咩功能？

比d火我

大陸做啦ching

上面吹風，下面差電，兩樣野可以完美合體

唔知你做乜

一直都係大陸做，最後一次以為香港做會好d，點知中伏

冇火喇

概念比較新既風扇、尿袋

Like this ?

Or this one ?

做pcb板，laser cut，金屬板等等大陸又快又平，部份一塊都做
香港做又貴又要量多先做，狗都唔屌

唔係，呢個好誇大

都唔係，呢個又誇大電量
我果個都比呢兩張圖實用

大陸有錢真係比到野你，香港有錢都比唔到，仲食埋你d錢

留名跟進
等睇之前充滿自信既樓主比連登仔一沉百踩

即管踩啦，之前有咩失敗都自己爬返起身，今次真係需要力量，來踩我啦我起身反抗你地

有無諗住搵火哥合作

一早合作左，之前上庭佢投資左少少錢落黎

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成會天下大亂世上總要有你D咁既廢人

等我cap低佢過多幾個月大大張貼出黎

Btw.
呢個就係你個product ?
定呢個係另一系列既產品？

呢個就係了，呢個有四種形態，風扇仲有進步空間，但有極限，但個差電發展潛力好大，可以延伸到不同平台
設計上我設計到唔同特點滿足所有人（除左唔怕熱唔怕焗唔同用電既人）
充足所有環境（除左水底）

問你幾樣野
1. 有咩功能
2. 有咩特色
3. 賣幾錢
4. 你手頭上果舊野可唔可以用你岩岩講既價錢做到以上功能同特色

成段野冇重點，得個up 字

係咪會出冷風先？

巴打到依家燒左幾多錢先？

有好多，我講最主要果d
回答1. 先講風扇，單體既時候只係一把普通風扇，只係大風d、靚d、品質好d、安全d。
再講尿袋，單體既時候佢只係一個尿袋，大容量雙向qc2.0
回答2，但兩者結者既話，最大特色風扇可以調教任何角度，即係話冇死角，意味住你無論放係邊個位，佢都可以吹到你，仲有一個好處就係做一個自然風，風扇吹出黎係漩渦風，吹得耐係會唔舒服，調教任何角度，即係意味著可以向下吹風，風撞擊枱面變成自然風，大可以大至家用風扇咁大風，細可以細至自然風，可以手提，也可以擺放任何位置。 最大風力可以用10個鐘（比暴風版芭蕉仲大風），一般戶外工作絕對夠用，快充7個鐘充滿
呢個係最核心功能
用料方面都好講究，例如油漆，隻油係防油防污防塵，用油性筆畫落去係抹得甩，理論上係唔會痴到塵，摸落去係冰涼手感似bb皮膚，結構上我都盡量設計到不痴塵，咁樣既模具要求要複雜好多貴好多，因為好細緻
安全性問題，盡可能都用頂級野，例如靚既升壓減少發熱，只係風扇己經有n組保護，摩打入面有保護晶片，電路版有保護晶片，電池有保護晶片，長時期使用絕對冇問題。就算全部失效都冇問題，我有防火物料隔住
回答3，Kickstarter 價，一個風扇只計料錢成本講緊接近100，一個頂級電池加工保護晶片都接近20，一個日本馬打30，噴個油10，仲有電子版，配料同裝工。我賣$188，尿袋都係用頂級，賣$288，一齊買$388
回答4，當然可以，係超出你想像，一個看似簡單既野，一點都唔簡單，仲有專利，賣公仔賣幾百蚊，對比之下係超值，更何況出面買個尿袋既價錢，呢到買到兩樣頂級既野

個尿袋會唔會太大
點解我唔用鋰聚合物簿電加淘寶扇

巴打用咁靚料點搵錢

睇完特色嗰段都係唔知有咩特別
照你咁講所有風扇嘅風撞完落牆都係自然風? 係咪咁意思

充電要7粒鐘先滿？幾大電量

出到就唔係咁既價錢，咁既size

廿萬有喇

咁做會有好多問題

如果咁既料做到 200
加埋香港個名 應該我地本地內銷都唔成問題
但近五百既價錢好似進取左少少
我個人覺得香港會買呢啲既多數係師奶 女人 或者學生
五百對佢地來講可能真係唔夠吸引

上面有幾樣野係吸引既
塗層 轉向 充電安全
會唔會考慮專心某一兩類功能 減低成本 令產品更受市場接受

因為而家就好似張淘寶野用晒靚料版本咁
個人精品創作當然無問題 但怕巴打你蝕入肉
不過都好欣賞巴打你個idea 把野咁安全 如果比小朋友用或者 bb 用應該好放心

係，但一般風扇撞完牆個風好難係向住你，呢個撞完係向住你，有隻日本風扇都係因為呢個啟發研發左自然風扇葉

唔想只係搵錢，想個價錢對得起消費者

20000

唔會，我想做到合適所有人，玩味性吸引小朋友買（合體果下真係好好玩，無聊可以玩半日），外型細緻度品質可以當裝飾品，功能性能可以吸引真正需要既人，有型格顏色又有港女最愛色，對安全性要求高又可以滿足
希望做到一拎上手就覺得值，欣賞既人會買。

足料係重d，但都接受到

成本好高喎
有冇估計過$400嘅市場有幾大？
因為感覺上好似冇咩用家會願意投資咁多錢落一樣野到
利申:冇用流動風扇加尿袋嘅習慣

尿袋就尿袋
風扇就風扇
溝埋一齊無咩意義

好大，例如保安咁，我訪問左d保安，佢地過會買，好需要，每個保安袋入面都有兩把芭蕉，佢地話幾百用一年都抵，何況用幾年，全港咁多保安

希望會改變到你係屋企用風扇既習慣

上次概念，差唔多一年變成實物，不過而家又要delay

希望你見到都實物會改變你既睇法

你係咪之前高登講過好撚把炮既風扇條友？定我認錯人，唔知條友點呢

係，黎踩我啦，岩岩拎左個板同拍片公司傾完有返d心機

呢張係佢地岩岩用手機影

差唔多料既無印都有唔洗咁貴
貴既買把dyso 平既買巴蕉
你又無牌子 又唔落廣告 點解要咁貴買你
乂電？而家尿袋個市場都飽曬 加埋一齊壞其中一樣就變成廢物

我燒左近一球野都難產，無一二百萬燒真係難D。你打版姐，入production 起模條數先甘，師主，回頭是岸呀。

又唔會踩你既，不過你個時氣勢強好多wo,d信心唔見哂既
客觀d講，呢部野好難做男性市場，邊有男人會拎住咁大舊野出街

Btw 希望你keep住更新，都想睇你行到最後，係好係壞都好，賣得成我全家夾錢買一部

400蚊貨仔既電子野，廿萬倒開頭你可能計錯數，以尿袋+風扇依個為例，幾十至百幾蚊大把選擇，點解要買四百蚊呢？ 如果係高階野，20萬打個「黑痴」就唔見左。

無印果把雙葉？牌子就是我個公司，第一個廣告就是Kickstarter
壞左會有保養，同埋都好難壞，例如硬度咁，我係用3D打印既標準，跌唔爛，3D 打印材料係好脆，一跌就斷，而家可以跌十次都冇事
尿袋係飽和左，但我呢個比尿袋更新既概念，我將佢定名為電磁，不過d人唔會知我講咩，所以講返尿袋
Ps幫我果間油廠，佢話幫個客噴個尿袋，我睇過係好普通，佢話要噴二百萬隻

料錢，起模錢靠Kickstarter ，Kickstarter 製條片，條片靠個樣品

一直都有信心，失敗都好好快起返身，但今次，全部寄望晒係到，信錯人，又再delay

我成日見阿叔拎大芭蕉wo ，不過我主要唔係for邊行邊用，係可以咁做，不過唔係主要

多謝先

一早講你唔撚掂啦

未整到出黎就日日係高/連登吹到自己改變世界，上市CEO咁

你整到毛唔介意買一隻嘅，只不過除時分開買其他牌子仲抵

早五年前就得，堆kickstarter 已經玩到爛曬，大把係燒錢做假象，你搵agency 做，起碼要科多10幾20粒⋯除非你係好特別創新，識人，或者真係marketing 好勁，依件野，你禁做難聽D講好難有市場。

我講得唔清楚，20萬係出到一個樣板既價錢

哈哈

得罪講句，高端既價錢，師奶既產品。
巴打你要認清楚你係針對邊類顧客。
Target 師奶 400定價太貴
Target 高檔，中產階級，你冇brand 冇 gimmick
建議巴打做一做customers analysis 先

多謝巴打

點會呀
人地成功創業家，開過你問我答指教埋你地班廢青ga

都多謝先

你真係覺得靠樣品？ 你認真D諗啦⋯⋯

我睇到10個project 有9個係無樣品的，全CG, ID prototype ⋯真金白銀燒完個樣品,洗鬼上kickstarter 呀。

你好似唔太知行情

拍片果到好重皮，不過已經比左一半，呢一年黎都拎左一大堆大老闆既卡片，佢地都有講笑咁講話做代理，希望係

認真mode 答你，你洗左20萬係無謂既地方，而依個樣版真心幫唔到你。

多謝你意見

GC做唔到我想要既效果

商場野，我見到你話你係next steve jobs 都得啦，你唔落訂，無錢落袋講咩都係假，我就係燒左成百萬失敗既例子，開頭話你件野好很得，容咩易。

呢個話又話係版，但係經過好多次研發改良，係完成品黎，有錢就可以即刻大量生產

記得睇過呢個post
樓主你講到自己既意念產品市面未有
但一睇依家..唔好玩啦，幾年前都有啦下話？
有咩吸引力？淨係價錢你唔夠大陸d山寨黎

巴打分享下搞左邊方面既產品

所以叫樓主回頭是岸

真心，仲想賣400蚊，邊個買。
市場銷售都未計過
40蚊都應該有堆師奶客既，你可能唔覺依家d香港人消費愈黎愈緊慎

就係佢

其實我主要市場係外國，因為我係香港人，所以先放香港係第一

依個年頭其實真係無咩方向，開頭R funding 係最重要，其他咩都係假。如其攞廿萬做版，點解唔攞去R funding. 我就on9 要做prototype 洗左近百萬，仲差唔多去到production。
電子野，除非好在行，有free resources 你一開頭玩打版根本同自殺無咩分別；幫你打版既公司都唔會老老實實同你講掂唔掂，錢已袋理很得你咩。

有三個問題
1. 合體之後嘅size?
2. 合體之後嘅weight(>750g?)
3. 價錢賣299-358 可唔可以

禁問下你，點去sell 外國市場？ 至少有無相熟blogger 記者，YouTuber? 有無諗過先？

巴打，大家都後生仔，佩服你既勇氣，唔想話踩你咁難聽，不過自己係香港既工作算係半個銷售員，你呢樣產品講到幾靚都好，咁既價錢，好多香港人睇完就一定算，實用性對於好多人黎講唔算高，以我愚見，係香港一定唔會受歡迎

希望你外國生意成功啦。

加油！

做技術嘅人最大問題係想要靚，想多功能。
我明，但老實講，咁死硬。
除非你維唔倒皮都無所謂，但係你好明顯唔係。

如果你真係想賣倒錢，你係應該先了解啲人肯用幾多錢去解決某個問題。再諗個solution 或者產品合乎成本地去賣畀人解決問題。

你可以做件好發燒嘅嘢出來無問題，你搵倒識貨之人用好貴嘅價錢接貨就得。但你件貨有呢個level 未？接唔接倒發燒友去sell？定了價未？

呢啲喺你做產品之前應該定晒，因為個錢決定了你可以幾揼本，決定了你應該放咩feature 落去，決定了你件貨有幾精。

388,我買小米*3加芭焦扇*3唔好？

比番啲Feedback巴打

Customer Analysis，班保安話就話會買，但好多時人地講既野同佢地實際行動係相反

拍片，我睇你似係自己一個出資，已經燒左兩十萬。資金控制有做好少少，拍片依啲真係可有可冇，或者咁講，拍片果方面最好控制係一萬以下，甚至幾千。好多野都係錢換時間，時間換錢咁解。

講番件Product, 我見你話可以做到自然風依個效果幾吸引，好多風扇都係吹兩下就暈。
至於風力，我見你話可以就到好大風，唔知你有冇試過Dyson既吹手機，風筒，如果有佢地就算1/3既風力我都覺得好神奇。不過就算噪音得佢地1/3都係好大聲。

樓主事成預我兩隻

搞左成2年搞d咁既野出黎

說好的手提冷氣咁勁嘅風扇呢

唔係好明件產品賣點係邊
如果單以安全好用, 我諗絕大多數人都會揀大牌子, 因為"信得過", 你有冇咩證據/方法可以有效說服到人你既產品係優質, 好用過大牌子既產品?
如果證明唔到, 牌子唔出名,就算你用料幾好, 一般人都覺得同淘寶貨冇咩分別, 而你又唔夠人平
風扇同尿袋合埋唔多覺有1+1>2既效果, 樓主可唔可以解釋下點解要合埋, 即係我分開買風扇, 尿袋而唔買你既產品會有咩壞處?

唔知淘寶點賺錢
勁平

放多 d 相上黎啦

又話冷氣咁勁既？

風扇小王子

我用緊舊小米16000ma+USB軟葉扇
一拎出黎個個當我拎手榴彈咁避開

等緊科水比樓主既kickstart

點撚解 尿袋要同風扇仔 結合做一個產品先

你大愛俾埋連登仔個份

屌。成到事先算啦

超級武器霸王，攞你命3千

支持樓主
香港就係缺乏左樓主呢種勇敢精神，
正正因為輸唔起，所以先更加要撐到底

冇特登追post
巴打依家最需要既係問自己一個問題---就係咩人會用得著你個產品，有咩人會買。
確立左客戶群之後，有兩個方向可以諗
1.試下設身處地諗下你既客戶群既需要，改良你既產品，令你既產品係同類最top。
2.諗下你產品可以點樣幫到你預定客戶群以外既人既需要，改良產品做大個客戶群。
有時唔係一味用靚料就一定得，你咁樣俾我既感覺係無的放矢，將兩樣原本有既嘢放埋一齊就當新產品。
就好似我依家出一個碳纖維人體工學牙刷牙膏但係賣你$2xx咁既感覺
知恥近乎勇，樓主加油。

有d工好有用 老救 保安
手機d電真係倒水咁

曲撚到

岩！搏盡無悔！

咁要尿袋咪得囉，點解要將兩樣嘢放埋一齊？例如冬天時都唔使用風扇，咪要再買尿袋？睇唔到點解要俾四百蚊買「風扇尿袋」

Target customers 有d窄，普通香港人出街都走左冷氣地方，無電就大把尿袋選擇，樓主都講唔出除左保安咩人會買

同買個小米尿袋($98) 同芭蕉扇($70), 再痴埋一齊用有咩分別

最重要係 風扇 同 尿袋都有主導市場既牌子品牌出現左

風扇 有共田, 安全 + 有唔同 size
尿袋就更加係 大陸牌子既強項 tim 啦 越出越薄 + 高電量

難聽 d 講, 我用共田風扇 + 淘寶個細 d 既尿袋 , 再用索帶紥埋佢 都做到樓主既產品效果啦

Exact7ly ，我就係唔明白點解要俾4舊水嚟買。如果做到冷氣效果我都會俾錢試下，但我又唔用尿袋，4舊水可以買到好多把共田，一年壞一把都唔止玩5年啦

岩岩有野忙，我由底覆上去

再講白d，個尿袋可以當尿袋用，都可以組合用，有一個磁力無線機關，今日係風扇，他日諗到咩產品都可以整上去

我自己耐不耐都有 d idea 想出產品 / app 啦

早幾日就見到 某電腦雜誌, 介紹一個 app , exact7ly 就係我 N 年前個 idea 想做既野嚟

喂 阿哥, 創做一件產品 / app , 真係要講天時地利人和。

但好明顯 你件產品已經落後左兩年

好多把共田都唔會做到我個效果，淨係要不斷換電已經煩，再要搵差機差電

索帶絕對做唔到， 共田用有個問題，差緊電係開唔到最大風，亦都唔安全

樓上咪提過用索帶紮埋個尿袋一齊囉

唔係要踐踏樓主你嘅努力，但件產品唔夠吸引力，市場唔太需要呢件嘢時，有kickstart都未必夠你開條生產線

好多把共田都唔會做到我個效果，淨係要不斷換電已經煩，再要搵差機差電[/quote]

你講到你件產品 無限能量咁款既

我相信一件產品 係要平衡各方面既能力同限制架囉

連大陸電池商發展咁撚勁, 都未出到又細又高電量既尿袋啦 ... 我又唔信你可以喎
共田又專注手提風扇啦, 我又唔信你把風扇會實用得過佢地

等同容量尿袋，小米係接近200
點痴埋都唔會做到我個效果，仲有你咁樣做係邊充邊用，好危險既行為黎，同埋開唔到最大風力，電力損失都會好大

今日係風扇，他日諗到咩產品都可以整上去
咁即係未諗到

另外人地強調話係用索帶/其他野綁實一齊用咪得, 唔係好多把共田

已經諗到好多產品更換，不過冇錢去實現

好，咁我要求向左轉37度向下轉23，索帶做唔做到呢？我2秒轉完，索帶又要用幾耐呢？

個問題係 , 你個產品有幾大電量喎

共田可以換電池, 佢一粒都可以用好耐啦
仲有, 你有冇諗過, 佢地一邊用你個產品, 一邊叉電咪又係有多一條 usb 連結住叉電既產品 ? 美觀感呢 ?

尿袋係2萬幾，風扇係3350

暴風版計，佢原裝電最大風一個鐘，但佢吹水話有兩個鐘

係無線結合，無線的

仲有 地盤佬 夏天散熱既 風扇背心, 唔係屌打你件產品咩 ?

佢地著一件背心, 背心入邊有兩把成萬轉既細風扇 , 由一個尿袋供電

即係就咁磁力癡埋一齊 風扇就可以用尿袋既電力？

你講到你件產品 無限能量咁款既

我相信一件產品 係要平衡各方面既能力同限制架囉

連大陸電池商發展咁撚勁, 都未出到又細又高電量既尿袋啦 ... 我又唔信你可以喎
共田又專注手提風扇啦, 我又唔信你把風扇會實用得過佢地[/quote]

唔係無限能量，但絕對夠一日工作

我都冇講我個尿袋好細 ，利申唔係串，我可以講共田風扇唔係好專業，你拆開佢會見到有個logo係塊扇葉到，係好影響平衡，雙數扇葉亦係好影響平衡，所以佢會咁震，還好佢轉數唔係高，再講佢個外款設計係好食塵同好勁風阻，所以用耐左成舊塵，仲有太多小問題

外星科技咩

冇錯，同時尿袋會成為讓風扇發揮最大功能的支架

嗱, 我見你 都好似有做設計功課, 我唔同你爭論依個點

但 ... 你諗下, 用依件產品既都係要出街既藍領既人 ... 佢地會理你啲理論 ?

白領都有需要用到，我有提過自然風、對流，唔知你有冇參觀過人地office ，好多人枱面有把風扇

同埋唔需要解釋理論，出到黎效果係唔震，已經好大分別

你把扇震唔震我點知 , 一係你簡單拍個 youtube 片, show 下自己把扇又唔震又靜

地盤佬都有分好多種既，隻摩打好似都可以去到成萬轉，不過限制左

風扇背心 反而仲有 market 啦

嗱, 我估計 依個 idea , 好快又變成現實

而家得個垃圾3D打印，緊係震過貓王 ，之前用精準模具去生產就唔震

樓主成日講到話咩唔同，自己果件係高質，
但你有無諗過香港人嘅性格？有幾多人真係上網查晒，對比晒先買？
夠平夠方便先最吸引香港人

風扇背心一早有了

有諗過呢個問題，還好我個風扇外型好突出，同埋已經好方便喇 ，我有信心講冇野可以再方便

我夠知有啦, 我幫我屋企人淘寶過啦
但肯定未普及同埋有大量改良空間

定價始終太貴, 同埋$400為左D風多方位D自然D, 同埋加個尿袋,
似乎未明顯吸引到人
睇呢到D 反應都麻麻

唔認同 , 起碼你嗰兩張圖睇唔到有幾突出

樓豬幾時有得睇你條片
好有興趣睇下實物

dyson d 家電 點解有資格賣 幾千蚊 ? ... 就係因為個「突破傳統家電風格」

呢個幾特別
三百零蚊會考慮下支持下樓主

賣幾千蚊背後花左幾多錢marketing, 研發...

不主靚料是主導
我係咁排
1.實用
2.方便
品質，外型

純粹路過恥笑

就問你一句啫

你點說服我咁貴價錢買把咁重嘅手提風扇
而唔好平咁買一個尿袋, 一把風扇?

除非你把風扇識噴冷氣, 否則大陸扇已經滿足到我.

唔買尿袋，風扇已經較唔到角度

唔夠安全, 差住電用 ; 風扇高級版, 有多方位風, 轉動自然

搞左一年未夠，concept 就兩年
我都想快d，全部野都係我自己一個諗，一人之力有限，而且大陸做野好慢

雖然樓主解釋咗好多，但仍然覺得唔會有幾多人肯俾4舊水買把風扇仔放檯頭（白領），只少說服唔到我俾錢先

你都識講實用啦
開到最大震唔震唔係一個追求實用既用家既考慮因素喎

方便嗰part, 因為得兩張圖, 暫時睇唔到實際作用, 未必足夠令你加分加到值 四舊水

外型, 真心唔夠得有好講究喎

品質, 睇 QC 實力啦 ... 現階段那裏來的自信

禁你覺得idea禁break through 攞左patent 未呀？

芭蕉F10唔係可以set角度上下左右又可以夾?

多謝
其實一直都有人Facebook 問我賣得未，一直都好抱歉，delay又delay，我太易信人，廠唔好靠死一間

電子工廠撚表示
見過太多胎死腹中既product
祝你好運

如果係你夢想
努力呀

真係醒啦大佬⋯⋯ 依D野你要攪兩年？ 得罪講句，攪得出來已經out左啦。

點避免大陸廠抄你idea再自己開個brand大賣?

兩年後外國啲空星科技已經唔吹風扇喇

在我角度，片係成功既關鍵，所以貴一貴我都肯比，其實都唔止拍片，仲有好多相，文字咁

三份一？一樣都得 ，不過dyson高級好多喇，我好佩服呢間公司

放心, 如果產品成功既話, 一定會

所以香港依個西地方, 連搵本地廠生產製造 搵人才研發既條件都無,
唔係有錢佬既話, 邊有可能發到圍

其實風扇震關係唔係3D打印事？ OMG，好欣賞你既勇氣。

我會開間公司出個低檔次，老翻正版通殺

你財力大過大陸嗰班廠佬 ?

手指陀螺 有板你睇啦
原創個隻賣百幾二百
但經過大陸極快抄抄抄, 賣到依家十幾廿蚊都有啦

我呢個樣板係3D打印打出黎，係好大好大好大好大偏差，有偏差轉起上黎就有共震，就算用模具整都唔可以"散"模，會有誤差，要用鏡面火花機去整

其實你個口吻同2年前有乜分別
你睇下你搞左兩年連個 product 都未做到出黎
唔明點解你咁大口氣

記得你

我要整得平一樣可以整得好平

真係唔好意思，買呢D風扇每年都係用果一季，我點解要用咁多錢買

咁咪有矛盾囉 咁不如你整個好平既版本 拍片嚟睇下 有幾實用同方便先囉 唔好理佢係咪完美質素

之前都有睇個POST,
之前吹到天上有地下無
原來係整左舊電子垃圾出黎
1.你部野可以360度吹風唔等於個人可以全身都被吹風
2.安全D?安全D我買大牌子啦,洗買你?
3.咁撚重你拎埋我個份
4.點證明係安全D?因為個價格貴D?定係因為你係香港人?
5.成日係到賴3賴4
有無諗過其實係你自己ON9

唔知你有冇追文，我話我已經整到完成品，係比香港人呃左，用好貴既價錢整左個垃圾殻出黎，好大偏差，所以我接受唔到，再重新再整個殻出黎

點樣夠大陸佬平, 無規模, 無財力

樓主加油

震動來自邊道呀？就係摩打，你唔去攪個摩打其實你3唔3D打印都唔差得幾遠。你要靜同震盪小係從新設計個摩打⋯⋯ 如果你個版係全新設計既摩打，都係果句20萬抵啦。

係，我係on9，一個發前夢既廢青on9

錯的是世界

錯了，摩打是不震得，源頭是扇葉，你試下拎把芭扇共中一塊扇葉剪走一忽仔

算啦，條友已經進入左忘我境界

電子垃圾

一句講哂, 你用最平既方法整左個產品出嚟 拍片睇下個實用性同方便性先啦

反正你自己都識講, 你最終為左抗衡淘寶假貨, 都會真假都做架啦

如果連劣啲既假貨都無吸引力既, 點解仲要去執著出件完美但無吸引力既貨

唔會有一間廠可以一手包辦，你講華為果d咁大就得，但係佢係大公司，我有專利，佢都唔得閒抄

同年宵濟銷上嚟呻班友一樣
唔buy佢件貨就係港豬

樓主一直由設計者觀點 指出自己件產品 比其他產品有咩優勝之處 顯然樓上大部份巴打都唔賣帳 你可以當佢地無理取鬧 但呢個正正係香港市場既縮影

如果想突圍而出 真係要有個更有說服力既賣點... 係能夠說服到買家既賣點 唔係單單你自己覺得 其他嘢做唔到既功能 如果連年輕既一群巴打都說服唔到 咁我諗老一輩既更加唔會買

講真你件野,對普通人黎講100蚊都覺得貴

...我幾時有責怪唔buy我既人？ 解釋都叫責任冇野好講...

2年前條友已經自信爆燈

我又唔會話笑鳩樓豬既

欣賞佢對自己件產品完美貨品既執著同堅持
佢花既錢, 心血同時間 可能淪為其他人既笑柄
但佢既經驗係屬於佢自己既
如果將來又有新 idea 既, 今次既經驗咪有用囉

係，我都係講小左扇葉設計⋯⋯ 哈哈哈。 你睇下人地點設計先啦，仲要小心踏地雷 Dyson 同Apple應該有好多靜同唔震既風扇patent。 或者可能我講得太大，其實又咪係街邊風扇仔貨色。

仲有開過你問我答教化世人
唔知仲以為佢已經賺左第一筒金

樓主不如冷靜一個月重新諗下計劃下一步要點做好過啦
可以洗少好多冤枉錢

搵岩你個market先
市面上尿袋風扇大把選擇
點解要揀你
你果啲咩自然風賣點
俾果四百蚊庶住左

好多謝你地 我既鬥志又返黎，我份人唔讚得，一讚就會咩都唔做好懶，比人睇死先有動力

仲有樣野提下你,送錢落你袋
1.你件野風扇加尿袋
夏天就話姐,冬天帶出街俾比朋友笑?
定係你覺得件野好型?
2.香港人大部份想要尿袋都已經買左
做咩要比多D錢買多件尿袋?
3,要風扇既,點解仲要比多舊錢買尿袋?
唔好以為合左2樣野做一樣野就叫做方便左人先得嫁

諗起 毒果專訪大瘤點起家嗰段片 同對比 樓豬既故事

真係體現 天時地利人和 既重要性

好似可以分開買

1. 樓主好似話 風扇同尿袋可以分體
2. 香港對尿袋爆炸事件有好高敏感性, 樓豬好難證明佢自己既產品係安全
3. 樓主產品既客戶群太窄 ... 又見唔到搶佔現有市場既能力

諗起冬天拎住舊風扇出街,俾人笑到面黃既情境

拆開買要買都買大牌子啦

只係將每件parts 升級
以咁高既成本黎講,大把廠都整到

有多個port位姐係又貴左，D人買尿袋不外乎幾樣野，平，色，外形，電容積⋯⋯已經唔靚仔，又唔細，又貴過人（全因多左個唔知咩port）。鬼會選擇佢。

唔明點解一講起風扇就諗起冬天唔係夏天，即係買件羽絨就要諗夏天著唔到，所以唔買了？

2. 樓主話佢既客對象唔係香港人呀～

大牌子唔一定是好既

樓主選擇信, 選擇睇, 選擇覺得件野完美.

我地講咩佢都心諗:你班仆街睇唔起我, 我實威一次你地睇. 但冇睇過個產品有問題, 開發規劃有問題.

係網上世界係好鍾意踐踏, 但你件野係好, 會冇人支持? 就如肥婆sticker, 十個反都好, 都有一個支持. 你嗰一個喺邊?

anyway, 樓主燒銀紙都仲生活安好, 應該可以勇往直前多一排.

希望樓主嘅target group 唔係年輕一輩
咁既樣四舊水真係拎去買六合彩好過
仲有其實有小小專業知識既人都知道大公司個啲產品賣得貴係因為個branding 做得好
啲產品安唔安全大家心𥚃有數
總知唔爆炸唔死人出到街就算
成本有幾低壓到幾低
所以你想件野quality 好係好事黎
但係個market 又接唔接受到你個價格呢?
Btw 宣傳係好重要
搵啲marketing 嘅朋友幫下手啦
你上面講個啲優點真係冇咩吸引力
可以再修飾得好啲

真係屌你都廢事
其實你係真ON9定假ON9?
定係你從來未做過生意

咁你件嘢有兩個功能嘛 羽絨擺明係凍先會著，但喺唔熱嘅情況下都仲要用尿袋。咁冬天又唔需要你舊嘢，咁我不如一開始就買兩樣嘢返嚟唔使煩啦，又平啲

你係咪買完6合彩,就諗緊點用頭獎筆錢D ON9?

最主要原因，因為你地冇睇過實物，如果有睇過，你地唔buy，我唔會繼續，但睇個實物既人，每一個都buy，有d一開始睇概念圖唔buy，我再展示多d，佢地最後都buy

真心覺得佢一係on9/一係燒閒錢
係我地多事, 仲著緊過佢

建議樓主去做研究/研發

商場唔岩你

1. 講尿袋你會勁得過專做尿袋果D公司? 仲吹到自己個尿袋用到10個鐘, 其他就唔得, 傻仔都唔會信喇...

2. 首先出到街你都唔會理果D咩自唔自然風, 總之吹住自己夠涼, 吹邊涼邊就夠
二黎已經有放係枱而又可以較角度既風扇. 然後舊電, 我真係唔係好信你舊電用到10個鐘, 然後其他做尿袋既做唔到, 俾你做到10個鐘, 夠電幾大幾重又唔講. 認真, 咩防塵真係無Q用...

3. 風扇188已經ONQQ, 尿袋賣288仲ONQ.

4. 記住 你平極 風扇都只係風扇 尿袋始終都係尿袋 我覺得你要先問下身邊既人買風扇買尿袋最睇重係乜, 如果你整果D優勢係唔重要, 你整幾好都無用

個問題咪就係你件product同各巴打講足幾頁都吸引唔到人囉 你同insider d product比較下 有無用我唔知 但大部份都起碼impress到人先
你又搞到大大舊 又要限制工種 你第一個感覺吸引唔到人 無人理你舊野係咩自然風 有幾舒服架 何況有幾多人咁高要求到你所講話人地個頁有logo 呢d咁detail既野呀大佬

你叫佢地每人入翻10部8部俾親戚,睇下佢地買唔買個D就先係BUY唔BUY啦
我口UP BUY你都得嫁,我又無捐失,
發現樓主係真心ON9
仲要係無得救個D

你個"每一個"sample size有幾大, 老母partner定廠長?

咁幾時有片, 俾大家開眼界?

btw你呢個恥笑式推post都不失為一個賣廣告嘅方法

想問樓主幾歲
有無上網睇過最basic 既start up
既 Lean Canvas model?
需要用d 時間去consolidate 下個concept是否attractive
唔係200k真係過大海輸左都仲好過咁輸

分開買可以係夏天到享受到我個功能嗎？正如冬天唔買羽絨可以係冬天享受到羽絨的保暖功能嗎？

如果個風扇真係做到樓主形容嘅野，放枱頭唔阻掟，呢個價錢我會買但尿袋真係多餘，建議你專心整好個風扇

巴打你係咪約過我元朗食糖水？

條傻鳩講咁耐都拍唔到 d 片出黎 sell 個 product
一味係到吹水唔抹嘴

你而加個CASE係類似羽絨結合尿袋,話你ON9都比多你

.....
咁呢兩樣野結合左有咩提升？

個問題係我戴尿袋戴風扇出街
係保持手機有電加涼住自己
我已經買左尿袋同風扇 lets say都係大眾牌子
唔會爆炸正正常常發揮 點解要比多成400蚊買舊可以砌既野番黎 同埋老老實實 你個尿袋既電用黎推部風扇 同我拎尿袋叉把風扇係無咩分別架喎
另外你話target group係保安 大部份保安個位都吹掛牆風扇架啦？ 要你部機做乜

樓主唔洗理上面班on9, 個個唔抵得你
Sell野最緊要對自己既產品有信心，你做到啦

睇到呢度真係笑撚左
樓主你不如都係收下皮先

你啱，你件貨先係最好

樓主要認清楚大眾對手提風扇既要求。
其實冇咩人care咩防塵防污外殻加天然送風
買風扇最緊要夠涼，靜，輕，襟用同平。
建議想主向上面嗰幾個方面發展。
不過上面都有巴打講過，一年四季都會用尿袋，但化又有幾可一年四季都吹風扇？
如果我係樓主，我會all in 將佢改良做尿袋加speaker

你而加咪係依個CASE囉屌 原來IQ唔過100

芭蕉扇係大牌子，他是最好嗎？ 震既問題一直冇解決

尿袋speaker?
梗係尿袋風扇+水樽啦
香港地熱呀嘛
咁熱就要風扇架啦
咁風扇都要電架嘛
咁咪加個尿袋
咁人都會口渴架嘛
連埋水樽
一樣野滿足到三個願望
勁過出奇蛋

咁多巴打話安全買大牌子搞掂
三星夠大牌子喇？三星夠出名喇？咪又係爆炸

On撚9
問題係冬天拎個咁既野岀黎會比人笑呀麻

理撚得你震唔震咩 幾十蚊部 坐定定就冷氣或者傳統風扇 行街又唔會震到你個人都震埋
唔係樣樣生活用品都係要「最」好 好多人既最好係平 安坐 襟用 唔洗太多花巧野

唔知佢真心定假膠
不過有信心都係好事黎

你有咁既技術，知識，當然會知有問題

但你知唔知香港人係咩性格呀？
定係你太唔了解香港人？

老實講 三十幾度出街用芭蕉扇 吹埋黎啲風又熱又唔舒服
如果巴打你哩個吹埋黎啲風涼又舒服 我會買

震係咪customer 最concern既問題先？
呢個問題同你去一間餐廳食飯
一般人會考慮既係 價錢/食物既品質/味道/種類多少
再者就係間野既裝潢
但唔會諗d細微細野囉

講埋最後一樣野就唔覆樓住個ON9
咪以為樣樣野合埋一齊就會成功

當年電話有影相功能點解會成功?
係因為佢地將2樣幾千蚊既野合埋左做一樣幾千蚊
姐係話對相機唔追求既人可以慳左幾千蚊
同埋唔洗帶2樣野出街

你樣電子垃圾只不過係將2樣野痴埋一樣
由幾百蚊既野合做幾百蚊,可以慳左0蚊
帶既野出黎都係咁重

我當好多office既上班族 枱頭都會有部芭蕉扇啦
但講真作為一個白嶺 就算夏天要用 最多咪係早上翻到公司吹果5分鐘 你唔係覺得好多人會為左五分鐘既方便 花多成四百蚊買多舊咁既野翻去麻？

岩上面班on9唔識貨
一定要發大黎做呀！一定掂！

你講果d我都有呀，除左重少少，我都冇講過冇呢d特點，是基本吧，其實組合買風扇只係138，有d地方賣芭蕉都成百蚊，我唔期望係分開買，如果咁都貴，是我錯了，是我幻想到香港人太有錢，我都係主攻外國，我記得之前有人整世界議事會，最貴果套紙牌賣成7百幾，都冇人話貴

你是最好的你知道嗎

夏天著羽絨不會比人笑嗎？

大牌子唔一定掂
唔等於細牌子掂

尿袋加風扇都得
不如加condom啦

如果138 真係三十鳩幾度涼過巴蕉扇 （我唔要吹埋黎啲風熱 又唔撚舒服） 幾撚抵屌

咁巴打祝你外國成功啦
唔係話香港人岀唔起錢 而係本身已經太多可以取代既野

屌,有人專玩紙牌,咁佢地梗係會比錢買貴嫁啦
我打乒乓波塊拍5千幾蚊添啦,但等唔等於我會用400蚊買你件電子垃圾?

夏天行街拎風扇我一定帶隻輕既 下下用手拎, 重d手都痺埋, 我帶多粒18650換都唔重得去邊, 我重可以幾粒一齊叉,點解要叉7粒鐘搞個風扇?

啱呀！咩波音飛機都有爆過啦

?

巴打你都係省翻啖氣

最怕你熱到'震'

唔同product type邊有得比較
但問題係每種product都有limitation
我夠可以整部全金風扇賣10m
咁係咪代表緊風扇類產品就可以定價為10m?

痴線, 完全同你個case唔同, 咁都拎黎比較

Ching 你老母

係囉,巴打你自己都識講
冬天拎部風扇唔怕俾人笑?

共田4，50蚊已經有，無啦啦做乜要俾幾十倍價錢要埋個尿袋

都係嗰句啦，如果係手提冷氣咁，吹出嚟啲風係涼嘅，咁或者會多人買。如果只係啲風吹得舒服啲，如果我喺街會選擇行入商場過冷河會仲舒服

另外唔好再執著羽絨嘅問題啦，喺我眼中，風扇加尿袋同羽絨加尿袋個concept係一樣

一年前佢講有凍風出到
仲以為有咁把炮

我見過有人3000萬買部車都無人話貴,
點解TOYOTA唔賣佢D車3000萬

岩喇 唔好搞香港啦
我地香港人唔配用你 d 高質產品

個問題係你既合體對於兩樣產品都無增加到佢既用途 你只係將條要連住尿袋同風扇既線變左磁石同埋加左個自然風 大把人用風扇 保安要長時間既用傳統式 做office出完去熱用黎涼幾分鐘
我大熱天時拎住你舊鐵甲萬能俠唔方唔熱啦

我都記得嗰陣佢講到識飛咁

如果係尿袋同風扇 合埋因爲個尿袋供到夠電出到凍風你舊野就有得搞啦

樓主收皮啦你 上個post講到幾撚勁又劃時代咁
垃圾 concept想賣400幾 發大黎搞啦 想睇你收皮

竹蜻蜓都飛到啦
以樓主部改變世界既風扇，識飛其實唔難

凍風又燒多200k

不如問個問題先
你張相部手提風扇係咪已經可以運行到既產品，有你所講既風力，自然風

的確係可以concept係有，但果陣岩岩開始咩都唔識以為好簡單，而家知要設計一樣係好難好長時的，過後幾代應該整到，而家呢個係最基本版本，下代例如可以噴水噴成一日咁，會自動轉呀，不過需要好多人力物力搞

今次target group係花王？

如果出到凍風,應該會賺
但樓住用20萬出埋D我5蚊都出既野

期待下下代可以取替竹蜻蜓

成個marketing錯撚晒

但識飛又有乜用呢？手提風扇最緊要係涼吖嘛，如果只係吹到自然風，但都係熱風嚟嘅，買淘寶都唔買佢啦

加埋Harman Kardon

屌我真係笑撚咗，噴成日水做乜鳩？

自然風，自動轉，噴成日水，較角度 仲唔係花王必備？

樓主深知港女唔識噴水
諗住加個噴水功能逗下你地開心啫

直情取代埋花王啦

如果DYSON賣手提風扇係呢個價錢,好多人會狗衛

笑撚到

屌你老味，追晒post 原來鳩up.
真係都唔知講咩好。

反而係其他巴打身上學到好營商/市場上既野

真心 電量cut一半瘦身 唔好做充電寶 只係做風扇
把風扇可以用usb叉電 可以企 做好把風扇先

樓主請google下經濟學 檸檬問題....
你話質量有保證，消費者點知？要安全買比小朋友用，我寧願買無印，大牌子又日本公司，無印呢個名就保證到佢地產品既質量。
你舊產品呢？唔係賣得貴就=正。
仲有芭蕉扇已經風行左幾年，冇咩太差既評價同意外既新聞，你係消費者，點解唔俾38玩一兩年，而去比188試你部野係咪真係正？

咁你呢個又可唔可以邊充邊用先
定冇晒電要差左尿袋再開風扇

市場充滿呢種產品，用左廿萬去整把進階版芭蕉是否戇鳩

當初你唔係好撚大口氣要改變世界嫁咩？
又話出冷風又盛 而家又多多藉口話做唔到
喂原來你做唔到當初就唔好咁串啦

睇完12頁
拎左隻共田放係枱面，真係會震到走左，座枱唔WORK。

有冷氣OFFICE其實都未必個個位有風口吹到，有D人係鍾意加把風扇仔，個D銀色細細把10CM座枱USB扇，都成舊水。

其實唔止食Q同花王，好多工都係無冷氣又無風扇，例如地盤佬車房仔，裝修工人。淨係地盤佬已經好大市場，佢地全日都係地盤做野，無電到，又要聽歌聽成日。

不過香港人真係有平買平，除非平個D唔WORK，或者差好少錢咁啦。就講風扇，雜牌賣到一街都係，大聲無風一樣都有人買，可能因為佢平啦，反而KDK實用性咁高又唔係個個買。樓上有個人講得好岩，尿袋點整都始終係尿袋，無乜幾多個DYSON可以將風扇買到幾千蚊把都仲有人買。

樓主加油啦，燒左廿皮都仲有得玩你肯定大L把，我就唔會4舊水買你個產品啦。

Edward？

越諗越覺風扇加charger on9 冬天要用charger又要拎住把風扇出街 到夏天出街又未必一定要拎charger 二合一加大重量 拎出街唔方便

正牌共田應該唔會震到走左

咁人人都要俾錢試下用下 真係差既唔會做得長 差既會俾市場淘汰 就算俾佢呃到一次都呃唔到第二次 呃到佢第二次都呃唔到佢D FD

DYSON賣風扇賣到幾千蚊係因為佢做到無葉

咁我衰啲講句，唔覺得你件產品有咩特別，只係用料靚少少，並唔係有咩過人之處

先唔評論呢把風扇得唔得，
聽樓主講目前淨係做左兩張相入面嘅樣板，仲未追哂D Post
但想知點用到二十萬？

其實香港咁多冷氣地方
我把野都係室外入室內開幾分鐘

有冇巴打都係咁

樓豬你部野咁大電容 事實上又唔係特別有用 咁點解拎去唔制冷 其實咁多巴打講到明有制冷實屌 咁你點解唔加埋個thermoelectric cooler落去 咁你舊野咪完整哂囉 反正你都做左咁多功課 唔爭在啦
ps 樓主知唔知咩係thermoelectric cooler

利申英文文盲

樓主你個idea係唔錯
令我諗起lenovo部moto z
但係而家d電子產品講求精細組裝
Modular呢個方向令到舊野太大
連google 想出modular phone都胎死腹中
你件野就算諗到其他野砌落個尿袋到
整到出黎都唔多吸引....

樓主係呢行既technic 相信就唔高
如果樓主係讀工科出身 自主研發成本唔會高去邊
但樓主應該乜都唔識 所以先沿途不斷比人呃

樓主有既係IDEA,依樣最值錢

噴成日水同自動轉

Dyson做二合一，係空氣清新機+風扇
真係做到兩樣嘢可以互補
但樓主只係將兩樣九唔搭八嘅嘢拼埋一齊

我認得樓主個傻西呀
果陣成班巴打幫佢分析晒市場呀技術呀銷售呀有咩困難地方
樓主就一意孤行要自己整 話自己個idea好撚勁好撚爆一定賣到開晒巷
我仲以為有第二個fb youtube創辦人出現 連香港人都有神級創意

哇屌! 尿袋加風扇你都諗撚到
不如溝埋黎做瀨屎牛丸呀笨

但係佢又驚自己個驚世idea被人偷 死都唔肯搵人合作教路

我都諗到moto呢樣野, 2樣野加埋唔係無撚敵, 價錢呢個因素最重要

屌
樓上埋回覆係高登個po已經睇過

係會震,但搵d野頂住就okay
唔洗比多四舊買呢部野
同埋,夏天用完就放埋一邊,

搞start up 有idea唔係大哂
點樣執行 點樣將idea成真 先最關鍵
可惜樓主idea都已經唔得 唔好話執行層面

加油 出左我會買

乜都唔識 不過見樓主好似搞到柒下柒下咁
只能夠講句加油

欣賞樓主創業既心, 亦睇到你某D性格會幫到佢做生意

但係樓主你有冇真係做好晒market research? 有錢就冇所謂, 如果你果廿萬係辛苦錢就真係祝福你。

上面好多巴打乜都講晒, 當然你有你既point, 但有幾多人真係會認真聽晒再俾四百幾去買? 要成功分分鐘你marketing仲貴過d貨

加油, 呢到受質疑好過攞出黎賣先比人問

我第一個

唔買

係香港388要人買個風扇 淘寶388買到個家用座地扇啦
我用388買10把巴蕉扇一齊對住我開唔好

屌你老味原來咁多水魚腦細
風扇個罩咁密你當花灑頭咁用？

睇咁耐都唔知個賣點係邊

搞咁耐，就係尿袋加風扇

開頭又懶神秘，話幾特別

利申:我都想搞kickstarter

好多人都係阿荗整餅
畫蛇添足就以為自己好有創意
諗住條橋一定發到圍
但其實你只係一個鑽緊牛角尖既傻仔
加乜加物都唔會加到value

第2頁講果D特色全部都係多鳩餘
同風皮鞋風筒一樣道理
但人地有gimmick 可能引到一陣短潮流
你就等到尿袋 風扇仔吹到爛先搞得出野

太落後會死
太前衛都會死 ( 當年iTV 係𠵱家嘅netflix )

Technical 野 我唔敢challenge 你，可能你件野賣得好好都未定
但睇到你將成本價都爆埋出黎 個人覺得你比人呃多十次都未搵到錢

有做過research ，當時只有概念時，身邊人反對，但我信我自己，不做自己親身做research，觀察其他人，訪問其他人，訪問過好多種人，清防員、先達仔、清潔阿姐、救生員、銷售員，保安員，佢地全部都有興建，有晒錄音
以我自己為例，當初我返工冇風扇，我捨得用千幾二千去改裝芭蕉扇，個idea都係咁黎，如果果陣有人出呢舊野我一定會買，果陣返工有個保安見到問我1000賣唔賣個改裝品比佢，果陣我仲同佢講，我打算研究呢個，遲d有機會你就買到，我返工有用同冇用係差好遠，有時夜晚唔記得差電，果日返工真係度日如年，咁耐以後，芭蕉扇我都拆過十幾二十部
我知好多人眼中係唔睇好，因為唔清楚係咩黎，但我好清楚實物出到黎咩放果，每次有人唔buy，我都會做d research 增加成功率，一有時間，我都會search "風扇""芭蕉扇"呢d字眼，睇下d人既留言，重覆睇又重覆睇，時間過得越耐，成功率就越大，因為越黎越搵得多資料，好多人需要正正就係我做緊既野，你地自已可以好簡單去Facebook search都一大堆訴求，睇一晚都睇唔晒
冇實物係唔會明我個想法，尋晚咁我拎左個實物去拍片果到，佢睇之前睇過半完成品，都未明得晒都會有質疑，尋晚睇完完成品，都很喜歡，特別係向下吹風果到，再前幾日，我去油廠拎版，噴完拎出黎果一刻，我見到個老闆係眼前一亮，之前佢一直叫我唔好用呢隻油，太貴冇人會咁用，但我堅持用，效果都做到我當初既預期，而家搵佢都覆得我快左好多，之前係經常唔覆我要我打電話去，一罐油幾千蚊，佢冇收我錢，呢d野有得扮既咩？
一個好設計唔係將佢搞到有幾複雜人地睇唔明就叫好，係做到想要既功能，之後簡單化。

有信心係好事，但未成功之前都唔好咁大口氣

都有實物係手 求其拍幾十秒片黎睇睇啦

露營非常有用
我買

老老實實，你自己都前設左個結果，個research 緊係favorite 係你想要既野啦，你有無諗過依個問題呢？

成本我講出黎唔係實數，咁耐以黎冇比大陸人呃過，全部都好熱心幫我，一日幾個電話打黎，好恭敬，又請吃飯，我成日搞到好夜，佢地都唔會話趕收工，講緊夜晚一點，呃我既只有香港人

所以我叫你地有質疑就去search ，好容易就搵到一大堆

唔係我手了，就咁拍唔夠全面，仲要影一大堆環境相，所以先咁貴

遲d我會出露營配件，希望你喜歡

講左咁耐都講唔出賣點係邊

咩都遲啲 ，咩都話有諗過，咩都話會做
但係你冇錢呀屌

我手指尾好細好軟插到一個指頭了，唔需要考慮小朋友嗎？你拎芭蕉扇對比一下邊個密d

簡單d講，香港人好多都係得把口，講就緊係講到實買咁
仲有風扇仔既作用係涼就得，乜7自然風無死角，個個都咁高要求？
人地dyson賣得貴係賣埋brand，你有咩brand可言？LV 賣幾十萬個袋都有，好多野唔係講價值，仲有包裝同品牌，你有錢去打造你個brand?，未發市就彈盡糧絕風險會否太高？仲話有做planning
仲有用得風扇仔十個九個都普通人，普通人會唔會拎幾舊水買把風扇？有錢既私家車出入有哂冷氣，想問下你既target customer 係？
芭蕉扇成功在咩？平又夠大風
平是重點，搶左好大個marketshare，帶左個潮流出黎
環境優勢都無埋
不過做生意就係咁，下次再做好d喇

...

主要廠有幾間，配件廠十幾間，點唔合作法呢？

自己用1000幾2000改已經on9
咩保安用1000買你個野仲on9
人地鳩up下你又當真

咁都信

保安冇野做咪搵你吹下水囉
唔通同你講唔買咩

香港人最鐘意9up
諗起一個人圍亞視

我講親人地講既野，你地實話會9 up，人地拎埋錢出黎都係9up？
之後返工同事叫我教佢整，我冇教佢，跟住佢上網問人，自己整，又幫其他同時整，又係9up?

老實，你件野早十年出世，有得做
今年出世，死撚緊

不過忠言逆耳，唔中意聽就算，有時識壯士斷臂更重要

利伸：R&D多年經驗

我諗好多人會索性分開買
利申我會分開買

個shape唔係幾掂
利申讀產品設計

樓豬簡直係科研界猿生

咁咪即係比人呃左囉

精準

唔使講咁多，叫佢買返幾部再講野
個情況就好似一開始你講到天花龍鳳都好多人撐
一日未做出黎都會FF到好勁
家陣實物出黎已經無哂幻想

屌你好撚毒

我想知你買d料MOQ幾多
坐左幾多貨，1K? 5K?

樓主走高檔路線又無brand好難引到人買

如果真係想睇你死 大可以屌都廢事 慢慢食花生
但見你每次都西住咁復人地既評論

人地評論得就係佢地覺得唔BUY既位啦
你話上面果堆人諗野陝隘又好 唔專業又好
但你設計一樣產品出黎發佈果陣 唔會用一個太專業既手法同佢地講
因為你唔可以預期買家都有果種技術水平去睇你件產品
反而要最容易 最EYE-CATCH既位去賣
一針見血,先係最重要
見你上面講完一輪又一輪,解釋完一次又一次已經知道做唔到件事出黎
好,就當比你賣到比果堆保安員,先達仔，果度既數夠COVER你幾多成本?

虛心D啦,係有料就唔洗上黎求救啦

每樣10隻咁，d零件每改一次就打10個版咁，有d係免費幫我做

1999

唔buy我既人我冇西住回，會解釋，係有d睇都唔睇就出黎屌既人，例如話388只係個風扇...
賣2500部就全部回本加出貨比人加賺左個模，而家想買既人我知既有200幾個
我冇求救，我自己搞得掂，冇求過你地幫手，只係壓力大先上黎講下舒壓

仲有點catch係我比意見拍片果到幫我諗，睇完佢地既稿我覺得好好

話唔定根本係樓主主動問人
人地咪禮貌上答會買囉

咁真係做大貨果陣呢 你開左模 開左模MOQ唔會係一百幾十隻掛
有無攞approval CE UL 係咪唔賣外國住 你話件野防火，用咩膠料、d膠料、噴油UL94-V幾
生產時點做testing Burn in test做幾耐 Drop test做幾高

無品牌支持好難叫人一比就比$388 買舊風扇+尿袋...

新果款巴蕉好正~35蚊

樓主唔係唔撐你但10蚊一個蘋果同300蚊一個蘋果 就算300蚊既甜一D~我都係會買10蚊

真心如果將來有多種配件裝上去，會幾有gimmick，中意科技的人都應該會有興趣。

雖然而家係低潮咁，但支持樓主，唔做落去點知成功定失敗。

Moq都係自己定，好free，上面堆野要開模後，drop test就人咁高，用好脆既3D打印試

好似大概GET到你個idea，個風扇同尿袋係類似LG既模組手機咁結合?

係會有好多配件的，例如我去台灣旅行去行山，好曬，左手拎傘遮太陽，右手拎芭蕉同手信，吹果陣要連埋手信一齊拎高，好重，我就諗左一個配件永遠固定係把傘到，用果陣就將風扇好快緊扣實，就較角度吹自己，收傘就蚊返出黎，成個動作只需一秒

把把遮都岩咩~~開收又麻煩
要唔洗手拎下爬巴蕉咪得.....E家M記都有得換

係，不過做多少少，係可活動，會再方便d，兩舊野距離接近果陣，會自動合體，即係話唔需要對準，合埋眼都合到

呢個配件個人真係無咩興趣。。。
整得module類型既野我諗都係想向多功能發展，正如前面有巴打講過露營有用。
諗一諗，日頭可以做風扇，夜晚做紅光電筒，甚至裝個大營燈上去都得，諸如此類。
如果一舊野做到好多野，咁先吸引到人買

真心 消費者睇既唔係你有幾多專利，用d料有有幾靚。係價錢同功能。你有冇諗過你把野有咩特點令消費者買？你睇番芭蕉扇，點解可以做到咁成功？因為係個時最大風既風扇，價錢又平。講真，所有安全保護方面，係件野測試完有問題先會加上去，例如過熱。第二，我唔知你知你生產幾多隻。如果係少既話，你成本會超高。你要知道，要低成本生產一件產品要既係你本身有一樣專精既生產能力。例如你本身有ic廠，模具廠。你想像下，d廠都要賺錢。你覺得落到你個手個成本要幾多？如果你咩都冇，唯一降低成本既方法就係產量。我講緊既產量係不少於幾萬。第三，係模具方面，我唔明白你所謂既複雜。你件野CNC已經做到。除非你有幾十件配件要開幾套模。以呢個大小，一套應該夠做。第四，你不如諗下你件野可以加咩新idea入去。你價錢咁高，如果冇咩特別user friendly既設計，好難令到消費者買。我以最近好hit既手指陀螺為例。正版1200同街邊10蚊你會買邊隻？功能大家都係一樣，消費者要既係又平又靚。吾會理你咩專利，用d料有幾靚。
利申: 我係過來人。產本設計唔易，加油巴打
模具問題可以問我

多謝你既Idea.

冇錯把把遮都岩，個配件有得較，其實唔只淨係用係傘到，只係舉例

冇錯，我一開始已經講左一舊野可以做好多野，尿袋有好大發展潛力，係一個母體，夏天換風扇，冬天換暖氣，再延伸n咁多配件，不過冇人留意我講咩

芭蕉一早有上bb 車配件啦

好多缺點，太大舊，成日郁要成日微調，亦都唔可以有理想角度
我留意左小巴佬好耐，佢地有用芭蕉扇就加個夾，行車會震，震到移民，佢地成日一邊開車一邊微調較返岩個角度，十分危險

樓主你個人都幾主觀架喎，我地話唔會用4舊水買風扇，你就自己假設大家無睇晒就屌。我睇完晒都唔明你個產品有咩咁把炮。如果你設計出嚟係自娛嘅咁我就收嗲，但如果你諗住賣，不如聽下其他巴打意見，搵個突出又易明嘅賣點出嚟sell。你講咁大堆嘢，等於有人想買機票，但個sales不斷解釋飛機點解識飛一樣。

你話個尿袋係母體，咁一係你就show到風扇之外嘅配件，如果唔係，一般人都只會當係風扇加尿袋。

開頭已經講左⋯⋯ 但樓主好有信心呢～ 依到大家9up下咪叫比面囉，你真係出到去體無完膚都似，死左都唔知咩野事。

如果係真我會買，但要輕，要靜

20000mah .. 點先做到輕?
定好似樓豬既說法. Compromised for more functions.
定或者係繼續自我感覺良好

風扇靜極有個限度，暖氣就可以靜
仲有好多例子，夜晚換電燈，想飲東野換冰箱仔，想飲熱野換保暖杯，想訂飯換個飯盒，想聽歌換個喇叭，全部可以一秒更換

電量可以調整，最主要都係有個機關位

咁咪成屋都係配件

講真我覺得$400 應該冇人買咁濟
起碼我唔會
不過覺得巴打好有心 心理上支持巴打

有咩問題？邊樣有需要就買邊樣， 全部有需要就全部買晒

諗起攞你命3000

比較難做學生C9生意,呢一群消費比較頭腦簡單,第一印象可能只會定為 風扇+尿袋,起巴蕉扇先入為主咁耐情況下,再睇埋價錢,好難令佢地提起興趣, 然後就冇興趣再睇你設計既後逐多方面功能

btw,加油萬 事起頭難,深化下產品賣點,盡量簡單直接!

其實 露營野好似已經有依類野⋯⋯

最簡易直接賣點就是調教任何角度了，可以試想下，一把芭蕉點設計先做到

樓主可唔可以加我tg pullofyourcar
可能可以合作

睇到個價錢
不了

應該大部分人都係咁諗

剩係fan已經攪左咁耐 我睇未出樓主已經燒曬d錢

可能你想上連燈拎explosure. 但係聽左咁多巴打意見之後會唔會考慮執左佢

希望樓主可以聽下人意見唔好眾人皆醉佢獨醒咁

唔係太明，即係佢係一個可以吹風出黎既尿袋？

20000mAh既Lithium-ion 真心唔輕（你話你整到個超輕既新電池就唔同講法，做CE既都知Li-ion 電個size同重量限本就係fix死。

樓主，你點好易扣實？ 磁石？有跌既風險，機關？禁就唔係你講既一秒扣實啦。你要做highend，做test都做死你，特別係依D設計。

如果我係保安我會拿拿聲循完行返去更亭嘆冷氣，如果無冷氣我會買把座地扇，應該唔駛388,
如果環境惡劣到以上嗰兩樣嘢都無的話咁嗰個人都唔會幫你買，佢咁捱得應該唔會駛呢d錢
諗唔到咩人會有用，又係買完用一次就擺埋一邊嗰類嘢黎

400 有點貴，除非包成套parts, 咩冷暖風，空氣清新等，再貴都會買

marketing 重要， 垃圾都可以變金條

內消唔得可試下賣外國，搞一次exhibition 可改變一生，

重有ecommerce ，唔好睇少，可以好誇張

不過真係要簡單化你個selling point, 你要講一大堆野我地先明，何況女仕，c9

依D就要請agency做啦⋯⋯ 但樓主好似已經燒曬D錢

好簡單，你睇吓隔離車台都好似有講
濕鳩皇冠喺香港賣嘅豐田好多都係得雙氣袋
即係架車畀人欄腰撞就會冚家歸西

一樣有好多人因為平，因為佢係豐田而買港行

你認真睇吓人哋扔出嚟嘅問題先啦
有幾多係你解決咗，有幾多係避重就輕，
有幾多係你諗都無諗過你心中有數

你唔面對問題係無得解決問題的

Agency比左錢了，我整返個新板出黎就搞掂

樓主真係無限金錢咁玩.

記得以前你好撚串 好把炮贏撚緊，老老實實 $400就唔會有人考慮， 逼9人買埋差電就冇意思，可以吹十個鐘頭都冇意思, 冇咩人可以連續吹十個鐘 香港人寧願你最多吹五個鐘 賣$200

其他配件 就睇唔到咩用處 燈果d 市面上都有類似產品

佢地全部都有興建 :
訪問左幾多人,sample size有幾大?
以我自己為例，當初我返工冇風扇，我捨得用千幾二千去改裝芭蕉扇，個idea都係咁黎，如果果陣有人出呢舊野我一定會買
你用自己做例子無客觀性, 重點係消費者點睇, 你想唔想買唔關事
果陣返工有個保安見到問我1000賣唔賣個改裝品比佢
個別例子, 不足以支持
尋晚咁我拎左個實物去拍片果到，佢睇之前睇過半完成品，都未明得晒都會有質疑，尋晚睇完完成品，都很喜歡
俾面你先咁講, 拍片佢都有錢賺

另外一直比較主觀, 一直未有直接解釋到自然風, 多角度風究竟點解值$400,
重點係點樣吸引到D c9, 保安, 白領,
唔好用dyson 呢個例子黎講,人地花左幾多錢研發同marketing, 你又做唔做到
唔好覺得人地打壓你唔撐你, 打壓香港人發圍, 人地只係表達下意見同睇法, 呢度巴打已經好俾面咁覆, 但係感覺你都無直接接受/回應, 只係一直覺得自己件產品係掂, 只係我地唔識貨, 無眼光, 太保守

其實跟尿袋真係多餘左D。

你做到可以調角度，靜+唔震，可以X電，乾濕電都用到(最好可以用到3A/2A電)，其實都已經夠，咁樣唔過200我都買。

影個禁既shot叫交貨？ 仲要整新板先出得⋯⋯ 依D Agency一定比我屌到反艇都似。 定係你搵D 10 9艇仔幫你做 lol

都未開始拍，完全未開始過，算大既公司，百幾萬一條片佢地都做過

我既睇法係,如果你視芭蕉扇為對手,想食佢地班客
咁要認清一個事實,芭蕉扇係賣緊 平,大風
要嬴佢,一係平,貴都最多貴幾十蚊

市場係好殘酷,仲要係香港市場,冇乜幾可一件幾百蚊既野可以令普羅大眾都蜂擁購買,成為潮流,之前唱K神器,出完之後都好多人買老翻, 正版係咁賣佢音質呀靚聲都冇撚用,你諗住SELL果堆人就係偏向揀平既取代品(即係佢地會覺得:幾十蚊,吹到就得啦)

唔係話你把風扇唔值，不過香港地冇人會俾咁多錢買把風扇加尿袋
除非你再dum一舊錢落去marketing，不過都未必回到本

不如講下 d 風點調角度
你唔係就咁加條軸落去比佢 360 度咁轉就叫調呀嘛

所以我目標係2500部，就完全回本加有賺，之後既唔理啦，賺到就係bouns，成個設計鬼佬野，我就係主要for鬼佬，演員都係搵鬼佬，放上Kickstarter

product design 人覺得件野外形唔吸引
冇精品feel

終於有人問，係兩個平面接合，360度加180度調教，同時實現供電

budget 多有budget 多既玩法，
無就自已跑街，
會展機場exhibition 唔貴，重要政府比一半
ecommerce 成本低，識人最好，香港大陸好多大賣家，
電池 ce 應該ready 入口？

精品feel之後用模貝生產就有，好多details位

加油

樓主加油 用文字說服人買400蚊既野太難啦 等production搞好條片再宣傳 因為人類鐘意睇片多過睇字

我對風扇既理解暫時風扇 吹到有風就得 留名睇樓主既片 到時有片回響會唔同好多

有冇圖睇下？

400?
40.0呀嘛??

咩認證果d成功收左錢先搞，廠d人識

佢上面個post講 ：
"係兩個平面接合，360度加180度調教"
似無線，睇來要FCC⋯⋯ 又要科多40000美金先去到老美

Up上黎不是很好，始終呢d什麼人都睇到

有點不同

你攞咗專利丫嘛

深水埗買粒電池都唔夠，風扇粒電係老鴨買估計要80一粒

樓主，識做r&d唔等於識做生意。
你有冇打過咩工？唔識睇人、supplier management、宣傳，你件產品做得幾好都冇用。
你講左十幾頁先大概講到件產品有咩特點，我建議你搵份sales工做一年半載練下自己presentation skills

都不是很好，等多陣吧，到時就有條靚仔片睇，又有女睇又有波睇

反正你都諗住target market係外國，其實香港人buy唔buy都唔緊要啦。

不過我又好奇外國咩人會買？market research做過未？

另外呢，research唔係你求其問過晒身邊嘅人就叫做過，有巴打提過sample size，仲有你收集到嘅data reliability validity 都會影響你做forecast。每次有人comment話無人會買，你都只係答問過邊個邊個話會買... 講咋嘛，人地可以講買夠一千個之後走你數啦。

不過呢，見你咁有自信幾乎自大，我估巴絲打講嘅嘢你都係聽唔入耳架嘞

痴撚線我買個2萬mah尿袋都都係百幾
芭蕉扇幾十

完全唔知做乜鳩要比多一倍合體

我就一定唔會買 理撚得你邊個做
本土小店又貴又難食都要執粒啦 賣本土大晒咩

係幾時開始定左消售對像係鬼佬?
咁成件事又好唔同,有對佢地做research

所以宣傳方面我是落重本的

講左咁耐
係咪只係尿袋加風

知唔知市面上點解冇依類產品
因為根本唔受歡迎唔值得做

都要看是什麼用料吧，如是你個價錢係頂級用料我投降

一直都是，所以成個設計是鬼佬樣，有吧，挺好，佢地好注重外量，幾百也是閒錢

唔試過點知呢， 人生流流長是咪，我就沒有打算生仔的

我隻正版芭蕉扇用左3年都運作良好 電量衰減唔太嚴重
小米屎袋仲長命過我隻made in us 既某大牌屎袋
連發漲都無 同期既美國貨3年打左柴

咁既使用壽命已經over expected
電子產品兩三年就會換generation
電量：體積比翻倍 或者有新接口 新feature

點解要用5舊水買d我用2舊水就可以安全解決既問題？

成件事感覺到樓主好鐘意避開d問題
由頭到尾佢都無回應我講緊既野
樓主似乎活係自己既世界好耐
真心樓主呢個case中哂d start up fail既因素
我真係唔睇好樓主會回到本

講左咁耐係咪只係尿袋加風扇
如果係 你賣400真係難搞wo
香港人 好簡單
熱 咪買把風扇 48， 68蚊把 吹一年
下年夏天 舊果把都唔見左啦 咪再買過把

尿袋 而家最緊要大容量 易攜帶 袋到係褲袋就最好
而且 都係要平 唔係點會咁多人用小米

樓主一開始就用兩款product 價錢去比較
小米尿袋200 芭蕉扇100咁
之後話自己400唔算貴

但有無諗過 結合佢地一齊既意義係邊到?
簡單舉例 冬天你款product係咪可以收皮

留名待笑

我第一感覺係正 第二感覺係貴 第三感覺好多替代品

幾百都係閒錢
咪on9 啦 大撚把窮人，有錢人就渣車 有咩機會熱呀

講到有幾撚創新，重以為係類似手提冷風/冷氣機，點知原來純粹係叉電溝埋風扇仔
祝你好運

建議樓主 focus 多d 產品以外的細節
你有玩kickstarter,
但而家有電池出口外國麻煩左，
courier 有d 要， ce fcc
某國海關有機會扣貨等，到出貨先知有呢d 問題會好頭痕

全部野我都是基於2500部回本考慮，回左本，之後果d 9fing fing都冇問題，所以你地講到既野係好後話

佢定target market果下態度先好野
當比人屌話香港會死硬
佢就draft話其實香港有無人買無所謂
大大聲咁講我target外國
當外國都賣唔掂 係咪target外星？

遲早比人狙擊...

有睇post主講 問過保安 但老實講 保安呢d基層用幾舊水買 其實真係吹水居多
點解巴蕉可以咁賣得 其實佢平 壞左買過件 佢有風吹 夠涼就夠

鬼佬好似冇香港人咁怕熱

Market research係你要做之前就要搞
唔係後話而且非常重要
你講到咁明顯無讀過business相關科目
先會咁輕視呢樣野
真心唔好睇少呢d問題⋯

賣去火星可能有發圍 果邊應該未有芭蕉扇

巴打出記住通知聲 實幫你買部

呢D gadget 野其實有冇諗過上去Kickstarter 呢類網頁
包裝好個package試下水溫先
多人買你就有資金，冇人買你至少知呢個project係唔work先

一開始問基層保安 而家話sell畀鬼佬

你呢個回應好似hea應我咁,之前research又話搵先達仔,白領,保安果d升斗市民
總知創業加油啦唉

巴打, 佢都唔係做生意, 佢只係發緊夢.
佢夢達到就會話自己回到本唔錯.
唔得既話, 就會話搏盡無悔乜柒乜柒.

再者
樓主d性格
一遇到咩問題/挫折 比人話就怨人
中香港人伏/諗到香港人太有錢etc
香港人有錢 但點去令佢地願意洗錢係你舊野上面係一個問題
係一個你自己要諗到去解決既問題

麥記line風扇48蚊個 無function
大把港女爭住買 點解?
你又學唔學到人?

香港市場 理論上係同你最接近既市場（除非你外國大鬼仔性格啦）
如果你香港市場都未了解到，你又有自信可以攻入到外國市場?

做生意 基本資料要做足
去到呢個階段 不如轉返調個角度諗下
香港除左「市場」（零售）
仲有無其他方向你可以埋手仲好

我一早表明左我主要for外國，上一年既post都有講，因為我是香港人，所以放係第一位，即是說香港呢個市場，賺到的是bouns ，所以搵鬼佬演員咁貴我諗都唔諗照比

老老實實，我真係無見過外國人拎芭蕉扇既物體⋯⋯ 而個設計，話好外國，我一D都唔覺囉，似鴨記貨色⋯⋯ nerd都唔會拎，唔好話果班on膠膠既hipster

外國運費又要百幾wo
鬼佬會唔會比500買你部野

樓主賣咁貴唔驚比人copy ?
可能人地100做到同樣效果

正常有讀過business就
明白start up 既準備工夫唔少
最快既方法係做lean canvas
我追完post睇完樓主既資料
幫樓主做一次lean canvas個table
都睇唔到咩吸引位
比著係正常business 人早就放棄左

睇完樓主頭2頁個QUOTE, 只係得2個結論, 一係樓主個價比人呃, 一係佢食水好深, 4舊水賣風扇?

2舊水生產成本成套12吋PLAYSET都做到出黎

好坦白講 你針對咩客源

鬼佬熱唔介意凍唔介意，落雨唔係狗屎級都唔會擔遮

講講下又係, 去到泰國35度+ 鬼佬一係除晒衫, 一係著件背心, 好少揸把風扇係手.

買番十把八把俾屋企人都唔錯

咁既心態 250部都賣唔撚到啦
保安 一係有冷氣，一係直接用大風扇吹 洗撚要你部風扇，仲有番緊工 點用黎吹住呀
淨係聽d 岩用既意見

咩黎? 願聞其詳

歐洲很熱沒冷氣，某天阿A手上拿著一把芭蕉扇，上了一輛巴士，巴士司機一看到就問A多少錢，A開價，之後給錢買了A的芭蕉扇

坐地風扇依家好似平到5-60蚊有部

又來了，我何時說過400元風扇

笑撚死之前吹撚到幾勁幾勁

一個20分鐘砌起成個plan既fast business model

本身讀開bbq school成日都要我地砌plan度plan有咩difficulty 同搵solution
我真心睇唔到樓主d problem 有咩solution 既解決方法

歐洲很熱沒冷氣，某天阿A手上拿著一把樓主當日KS賣 400蚊既扇，上了一輛巴士，巴士司機一看到就問A多少錢，A開價450，之後比人屌撚左落車.

不記得說，是可以大風過大風扇，而且是可以移動的，保安不會周圍跑的

如果個風真係夠勁又show到俾人睇, 有得玩, 但要識多D channel去貨.

年代唔同, 有賣點既產品呢個年代無話賣唔出.
咩保安C9就由佢la.

學到野.
感謝, 守緊業係咪都應該定期做呢個lean canvas 呢?

2500部係賣到,再垃圾都賣到

問題係睇你點做

巴士司機都係基層喎
點買得起你啲高階產品

睇個兩張圖都知冇料到
講就天下無敵又話好把炮咩咩咩

歐洲wo

我喺英國住過，識得d 鬼佬都覺得我地怕熱怕凍好撚廢，都幾大吓嘅雨成條街無人膽遮慢慢行，太陽晒更加無人會擔遮 歐洲其他地方就唔知了

歐洲咁又點?
痴撚線Mind Set.

但係... 歐洲wo

好心你好似樓上話，做下business analysis；係、個人經歷令你好大信心，但參考價值唔大；而你知唔知上Kickstarter 做backer 多數係班咩野人，你搵多D sample 睇一睇你上Kickstarter 依步work 唔work先啦。

marketing唔做只有等死 除非本小利大 當賭大細中態就算
鬼佬唔會用架
一 外國多數有車揸 熱同香港熱唔同 冇咁既需要
二 外國天氣同城市設計冇香港 風扇呢樣野 根本唔太需要
三 話鬼佬幾百蚊等閒事 你錯啦 大把鬼佬窮到乜咁 點解有d鬼佬黎香港買電子野 平囉 冇稅
四 powerbank應用冇中港台咁誇張 可以話powerbank唔太好賣 你好小見到鬼佬牌子出呢樣野 扮日美牌出就大把

我想問下個尿袋容量幾多mah？

你話快叉7個鐘滿，係咩快叉？

既然都快叉點解唔支援埋QC 2.0、QC 3.0充電+ USB Type C一雞幾食？

萬一啲阿叔唔識分快叉標準求其攞隻普通電話火牛叉你個尿袋，你個快叉功能就無用武之地，點解決？

歐洲人多lo，香港咁少人搵2500部就難，但歐洲wo

其實無論咩公司都要做
因為佢幫你清緊個公司既concept
好多時人好落手落腳做就好易有感情而影響到做野
做lean canvas可以做最理性既決定
當然呢個model都有唔好既地方
因為係比start up去consolidate個唔成熟既concept
係執行上既問題呢個model係忽略左
或者可以search 埋 value chain model慢慢做多dd study都可以
巴打有興趣留個tg一齊慢慢傾都得

但係..歐洲wo

樓主MODE: 呢D係後話, 個CONCEPT係度.

反而我有興趣之前樓主講既手提冷氣
不過樓主而家又話冇
唔知樓主有冇用過一種小風扇
係專夾上下格床
風力一樣好夠用
我見好多保安看更都有用
夾係枱邊
所以真係睇唔到你個產品有乜咁特別
不如收手啦，怕你之後承受唔到會上IFC

唔係打擊樓主, 係用家角度黎睇, 重量同價錢呢兩個因素係死症, 20000mah太過重唔會帶出街, 假如返工用坐辦公室一般已有冷氣, 最多返工或出完街吹一陣, 藍領戶外工作既咁重咁大部彩你都有味, 樓主非常強調既潛在用家保安員, 坐櫃位既唔會用到, 已安裝左風扇, 叉電既插蘇解決到問題, 更重要既係, 保安有無咁大需要叉電, 當值緊理論上唔會玩電話

是支持雙向qc2.0的，小米亦都係只支持單向
你個問題呢一刻我唔識解決，因為所有牌子都有呢個問題，如果無限金錢的話，再整多個火牛配

其實可唔可以解釋下
風扇加尿袋有咩咁吸引?

如果我買左
冬天要用尿袋咪要帶風扇出街

咁你不如事但整個芭蕉扇,向全球賣25000部
全球喎.............

不用，只是一個普通雙向qc2.0尿袋

座頭保安要差都直接差啦

歐洲

那救生員呢？ 我可以舉好多例

到左宜家佢都未考慮到商業問題
一直佢都係處理緊R&D問題
一講到d商業問題佢都ignore哂
正如佢一直都無回應過我d提出既問題

那你知不知有好多保安崗位是冇電制的

比d時間，你地回覆得好快，我飯都未食

一大段文字果d我會慢慢睇

2500?? concept唔得10部都賣唔出啦；

到manufacture問題，2500好似唔多夠數，MOQ大廠至少5000 ；過萬係常識。

支持樓主追夢 但你唔好跳樓 呢條路你就死撚硬 希望你會支持落去 繼續勇敢咁行另一條路

我都係咁話，點解樓主唔直接同芭蕉扇拎代理，放歐洲賣？
講到連歐洲巴士司機都會買
我估A當時開個價都唔係貴過400港紙掛

為什麼是25000？

我自己做物管
可能我見識少
真係未見過有崗位無電制
就算閘口更停都有冷氣有電制

全球人多嘛
救命。。我越覆越唔忍心
好似恰小朋友

已說過已有200多人向我查詢， 也不用理會MOQ，這個成本我已計了少量貨的MOQ價格

樓主我諗到喇，紅綠燈壞咗咪有d 人棟d 臨時牌出黎轉嘅，好撚熱架嗰d 工

真心咁講, 大家針對香港市場呢個問題呢,就唔需要討論住喇,
你都講明2500部,你既銷售對像係鬼佬

而家針對既應該係點解你覺得外國鬼佬會buy? 佢地咩環境咩情況同埋點解有興趣? 大約定幾多美金

不會跳樓，我可能會返大陸發展

其實個問題核心係
風扇加尿袋呢樣野都唔會令到班保安買用400買
因為都無鳩用
當初樓主話有冷風功能我就覺得贏撚硬啦真心
你玩到500一部相信周街人都肯買

其實呢⋯⋯ 有唔少agency 就係幫你依D友仔，一條龍design marketing manufacturing ⋯⋯ 當然食水深D啦，總好個你一條友on9 9禁。

巴蕉扇加個尿袋都唔洗300

對，之前樓主開post
好多人聽到有冷氣都好支持
小弟我都係其中之一，仲話會買夠三部
不過而家真係不了

幾多美金就直接換算，例如野餐，睇波，最主要都是外型加超高級的宣傳片吸引佢地慢慢了解

👍🏻👍🏻👍🏻支持，加油

冷氣同風扇差好撚遠喎

我之前周圍返工經常見到冇

樓主點解唔試下係kickstarter 個d平台集資
利申無追post，但好佩服巴打

後話吧，先搞定這個

佢唔信呀嘛
前面講左好耐
樓主都係target話保安救生員,之後target歐洲

根本果個先係最吸引既地方
宜家樓主一句話做唔到就算
推出一個咁既產品出黎
老老實實一個好既產品唔洗花巧
只解決到customer個problem就得
即係筷子設計都好撚簡單
兩支野就解決到人食野既時候唔洗直接接觸食物
相信樓主做左lean canvas就唔會咁傻仔燒200k

咁講 你做制冷賣5 600都可能會多人買 唔做就真係可以等收皮

呢個即係你預期成敗既關鍵啦,
btw,宣傳片要快,狠,準架喇,一睇就吸引人有購買意欲先係,唔好要消費者睇完片再去睇野了解
咁到時你出左片再作評價

丫係呀，你提一提我醒起，拍片公司果到，其中一個老細就是香港其中一個眾籌的老細，他說非常有興趣，還說要幫我拍訪問放在影片後面，但我不想，原因英文太度了

又話自己問哂清潔工人, 保安話有興趣, 做左research
宜家又話個產品個target 係外國人, 鬼佬?

究竟針對外國市場定本港市場?

那有錢，有錢既話我知點做

又比人食一水.

好多港女都買依個，不如樓主都係買個License整個公仔版啦
要問Line，比卡超攞License好易，有錢就得...

唔撚係 商場果d 保安下嘩

咁好機會都唔要
我以前睇有日本人上去集資
都係講日文加英文字幕
唔可以咁試下咩
唉覺得好可惜

全部，香港是bouns，我一早在上個post已說是target外國

後話, 做好而家先.

你有橋係work既
我相信實有老闆肯科水

見呢隻都幾多女仔fd有去換

競爭太大

咁對外國市場做左咩research,
有咩結論? 針對邊個國家既市場? 美國? 歐洲? 歐洲邊個國家?

點解要4舊水買個風扇+尿袋？
因為合得埋一舊就係方便？

If he said 他說非常有興趣 in English, he wouldn't be very interesting at all...

咁你有無research過實際（大概）情況
定呢個都只係你「見到」?

咁我可以話比你聽
我「見到」既保安崗位 9成係有

True.

他不是親口說，是轉告的

Target係全球保安位

真係有興趣既自己會約你出黎傾再同你deal野
會唔會咁膠話同你拍片啦

就算有電，有d冇空間放，而家仲係公家野，而公家野多數都係廢既

我當時實物都未有，怎傾

大把，ISIS，肥仔金都可能好有興趣

不如我幫樓主做個research 啦 ,
問晒歐洲幾個國家既朋友, 睇下佢地咩回覆,
我再post係度.

問題你用中文幫我諗埋, 我translate左 copy and paste send比佢
點睇?

我前幾頁都有講
樓主唔理我

功能主要

邊度會冇叉電位

樓主如果真係咁仔細咁研究左班保安
點解唔針對班保安咁賣你舊野
一句講哂你個target market都唔清楚
搞到自己點樣去諗product既特點又唔清唔楚
結果就搞到咁撚樣

例如呢個JDB尿袋，雙向QC3.0。輸出穩定，都係呢個價錢。

成本同用料要取平衡，唔係話諗住勁靚料就得。

呢個世界識貨嘅人唔係好多，而且你面向之客源都係普通消費者（唔會好pro地睇你用料之類），個價太貴。

針對美國，歐洲，新加坡馬來西亞，台灣，日本，最快是直接問佢地，佢地都係有興趣的

上面吹風 下面叉電？

咩撚野又黎? 你講完呢句後我成個POST都睇一次, 你就跟本係巴打搵水魚.

咩撚野好重料, 又3D printer又震, 講撚到好勁咁, 屌你老母啦, 我都做呢行, 你條仆街搵水魚就搵水魚啦. 你用咩錢可以用到廿萬? 咩鳩料咁巴閉?

你套爛鳩野做個PROTOTYP都唔洗5千, 起2套TEST MOLD, 自己上淘寶買電再裝埋, 起碼啤到5千野, 成本都係講緊200左右, 係連埋電呀. 3,5千貨都未切賣得出, 做咩撚野模

你自己MOQ咁細, 有撚廠會同你生產電咩, 咪又係上淘寶買, 唔好講咩鳩良心啦, 你要開條新LINE搞自己電, 2千萬都埋唔到單, 你唔好再呃鳩人講咩鳩良心.

仲有提多你一句, 個DESIGN好撚柒, 10蚊都唔值

你有無用尿袋既習慣
你有無手提風扇既習慣
你會唔會肯用400-500買尿袋加手提風扇

btw我諗起pen pineapple apple pen

有呀，雅士花園門口個保安亭，你可以去看看

歐州都好大, 好大國家, 針對邊個國家市場
問左幾多人, sample size有幾大?

你講左禁耐，又好似好有research禁，會有Facebook page吧？share出來比人睇下～

不準帶私人物品開工是常識吧

你係咁醒就唔洗話自己涯唔住啦
成日話賣2500部 你條方程式咁撚勁 賣250000部都得啦都係同一個方法咋麻

但我用物管撚既角度睇
樓主一d都唔熟保安

歐洲wo...

原來可以一整就可整到完成品，中間過程不用改良？我跑廠不用交通費？講緊成個東莞，再重申一次，呢個係一個完成品，只係個殻係3D print ，中間過程係經過無數改良，只係風既處理，聲識處理已經改左好多次

你看了我的超高成本鬼佬宣傳片再說

有問，不過唔記得，要搵返d紀錄，佢地話有部份地方好熱

佢自己講講下畀人係咁屌先改口做歐洲姐, 歐洲大把LAB要入, 大把証書要拎, 包裝連費係成本價既50%, 去到歐洲連稅要賣成千港紙先得, 賣把爛鬼風扇成千銀, 唔好越吹越大啦

其實我睇左樓主既一啲回覆

你係好有做startup既行動力同決心，見你整左依舊野都成年

但樓主既思想感覺上只係係佢自己世界到，好多人比左好多唔同既意見你，但感覺上一唔岩你既意見你會去避好

的確，有唔少外國既startup老細都係自大同串，好似Uber既CEO咁。但問題係人地依家己經係一個數據數字上顯示佢係成功既人士。而樓主仲要係擔心唔夠錢完成個project。

我最後比少少專業意見你
駛錢方面唔好駛咩啲冇用野，或者改良少少既野，重心係番產品既核心到
你唔好再哂錢拍片做Marketing，如果生產過程只要有幾個問題，又會要哂好多錢，但到時你已經用哂錢係拍片...

同埋你依家5月份真係要開始生產啦，時間唔等人，特別係風扇依啲產品。就算依家只係做到你圖片上個樣，但如果有用，都照生產先啦...

利申 廢物閒人一個

樓主
唔係想挫敗你
但現實係：保安好多崗位上既用品 包括椅 風扇 暖爐
好多都係客唔要 送比佢地或是執返黎用

如果公司買 數量細既都係日本城果d買
上面講緊 以風扇為例都係家居風扇 大大部果d
再唔係就牛角扇（舊樓工廈多）

根據以上既資料 我睇唔到點解佢地要洗400蚊去買樓主你既手提風扇

可能你想target既會係巡邏職員（外圍地方）
但佢地一般又打鍾又拎walkie 你舊野大細重量直接影響佢地用唔用

退一百步講 點解佢地唔用芭蕉扇?

真心,個design堅柒

拎出街朋友會當$10貨色

但係
幾廢都好,整個外形高級d啦
個風扇有冇風唔緊要

仲有電既問題，你唔知有代理公司？係官方代理，有證書的，佢地會一次買一批返黎，再貴少少賣，成本已包

樓主真係完全無business sense，究竟知唔知「直接問佢地」唔叫做market research? sample size已經有巴打提過幾次啦，仲有，「歐洲喎」咁大，邊個國家推先？東南西北歐嘅targeted customers 係咪同一個salary range嘅人？用咩方法賣去歐洲？美國同歐洲對電子產品嘅管制又有乜唔同？

依家你都唔可以convince到大部分嘅連登巴絲打出於同情心幫襯你，憑咩覺得「歐洲人」會買？講實用性又無數據支持，做生意竟然係靠感覺靠200個人話會買，樓主我好有興趣搵你做case study

你睇返我上一年開既post，我一早已經講左

research SAMPLE SIZE 有幾大?
針對歐洲邊個國家, 邊個地區, 咩customer group

係 startup有成功例子，但死果堆更加係行河沙數⋯⋯

係啦，你都講左重點，依家都5月，攪得來出得貨都起碼下年既事；仲要攪kickstarter，唔通等美國去到冬天先上kickstarter ？

我自己做過N台直升機, 4軸飛機, 我做D風葉唔準過你? 廿萬
家下街賣2,3百既飛機, 成本只係20人仔.
你做prototype都用左2萬, 仲未係PRODUCT, 蝕撚死你, 仲唔止蝕, 你跟本唔岩呢行, 要做到咁根本1皮野都唔洗, 我都唔明要改良D咩?

幾時可量產，批貨價幾多

方法廠果邊一直都有做呢方面生意，仲有你講呢d好後話，集中返2500 Kickstarter ，最重要係2500，之後點寄過去係好後話

連登真係幾多高人

後話

正面回應左D問題先

下次你再有呢D廿萬錢不如畀我賺, 我拎落香港畀你慢慢睇, 唔洗你跑東莞

物管都有好多
Tier A, B, C

你真係同我講Marketing Research, 只係計物管的話，你不如比 stat. 話我知香港有幾多商廈，住宅。有幾多有冷氣etc. 佢地人均收人係幾多...

然後佢仲話小巴司機會買佢果個風扇因為佢果把冇震得咁勁...

正如某巴打講，佢睇野太主觀啦... 的確有啲身家幾十億既CEO都係咁大聲大氣，不過有更多人因為同樣大聲大氣而死左冇人知...

Target Market, 其實我岩岩都講左，Target班港女最易

然後你又同人講香港人覺得貴就去歐洲賣...
唔係［風扇］就快捱唔住
而係我地就快捱唔住你

心態 眼界 同埋經驗 樓主一樣都無
真心想樓主停手 唔好再燒錢落呢個project度
唔係想阻你發達 而係你係衝緊落一個死硬既位
當最終你花光所有錢去一個咁既野
你一定會有無比既挫敗感而繼而跳樓

挑，又後話？！ 你真係當廿萬跌左就算好過啦。

唔係擔心錢，係擔心時間，而家做一個最快一禮拜

跳唔跳樓就後話啦 聽唔入耳

我想知樓主仲有幾多本

唔係後話黎, market research 係好重要, 連個市場係點都唔知, 仲講咩生產,
正面回應左D問題先

真心想知。樓主屋企係咪勁有錢

咁你真係勁，可以憑空想像唔洗整實物出黎試就知得唔得，個圖紙一諗就諗到最好

啱啱追晒post
止蝕啦

所有錢已經比晒，我只係需要整多個實物，實物最多快2，3000蚊

我係小巴佬都要諗過先買, 要牢固咁安裝係小巴上面其一, 事關舊野又大又重, 其二又要方便裝拆, 小巴有分早夜更, 咁貴既野緊係跟身好d

窮鬼

點都好，我就算睇你前景有幾唔明朗都好，我都唔會話依樣野一定失敗

但希望你可以重新諗下下一步要點做先，而且做野要快，夏天唔會等你，消費者都唔會等你

DJI個老細都係最初就快捱唔住，不過最後變左市值120億美元公司既老細
希望你都得啦

原來大把錢，姐係未死得唔洗出post 就快捱唔住啦屌。

做貨一個星期，我真係好好奇係咩high end product⋯⋯ 你有差電，custom既過電位，有D chip要買定，貨期可以去到3個月，電用現成都要 1-2星期；而你講做一個最快一禮拜，哈哈哈⋯⋯

咁你都all in左落去 無人阻到你

我發覺有幾多巴打好有同情心一路咁點醒緊樓主
可惜樓主都係點極都唔醒
開始明顯到真係有人唔岩做生意
真係有人係需要跟住job list duty list去做野

算啦，樓主唔會答到呢啲問題，因為佢覺得呢啲係「後話」 第一次聽做manufacturing 唔需要考慮成個supply chain嘅問題。可能佢覺得依家最緊要有實物，一有條超高級宣傳片就全球瘋狂想買，到時有錢咪請人做囉，唔需要自己識呢啲架

呢d例子我已經睇左好多次，日睇夜睇
我上黎講，唔係唔夠錢，都唔係唔夠乜野，只要覺得唔夠時間，比人呃左浪費左咁多時間，撞正大陸放假

完

講緊做樣板品，電子版，摩打果d我手上仲有，只係冇個殻，個殻快極要一個禮拜

幻想永遠係最美好，唔係點解大家都會睇AV姐。

可能我見識少, DJI成功個人覺得係真正做到一種價錢合理而且實用既新產品出黎, 唔係好似樓主咁一加一等於二既產品

如果咁講Dji都係一加二呀，遙控飛機加鏡頭

你既諗法同我個fd一柒樣 我同樣一句話贈你 祝你好運

同埋Dji成皮野wo，我之前都有諗過買，但太貴不了

開頭已經同你講，有個靚仔ID prototype，加CG，有storyline，同當然marketing plan 就up上Kickstarter；

我同你講成條timeline死硬，你就話，車，我等緊個樣板姐。 真係服左你。

講真，如果講到樓主講既效果，佢定價係合理。

但我由舊登追到而家，樓主把風扇風力一直下降緊

由一開始比得上座地扇，可以放係茶記吹客，到依家只可以放 office

樓主明白技術係咩回事未，如果技術係咁撚簡單，中國科技一早世界第一

你fd做咩？想知

咁事實上 iPhone 都係一加N

但係做起上嚟唔簡單

CG做唔到果種效果，而且果陣未完成，收左錢都係要繼續改良，而家係唔洗改良改錢直接做貨

呢個都簡單，諗到我死死下，之間既連接都搞左好耐，可能我廢

概念都有分高同低
人地DJI係解決到好多拍攝成本既問題
CEO成功係因為佢有運
佢可以專注研究而又解決到科技既困難
佢可以唔洗理market既野因爲佢有skills同capabilities
樓主想問你有咩skills and capabilities?
你解唔解決到當初個冷氣問題先
你解決到我擺錢入你公司都仲得啦屌

風力冇下降，只不過我冇點提

解決到，有錢我可以直接跳過第一二代，直接搞第三代

咁你有無錢呀

巴打你竟然回應
見到content farm 不了

就是冇，要靠第一代搵錢整第二代

咁即係解決唔到啦

我有錢日日鋸和牛攬女好過

睇彩數

有d野係用錢解決唔到
可惜你仲係以為有錢就解決到
咁祝你好運 唔想係報紙見到你跳樓

始終都會有用完既一日

問題係你個第一代有問題呢

都話有錢解決到，點整出黎概念我大概有

見到實物至講，如果價錢係問題，唔難，我全部換晒平野，同芭蕉一樣價了，性能又強大得多

作為投資者，望住一間公司start up ,錢呢啲後話啦，你第一代都未搞掂

搞掂啦，爭個品質好既殻，比d時間部機慢慢打出黎

其實有d保安係會用到既
同埋清潔蛇王位個d
但定價又太貴
加上既用料佢地唔識欣賞

Business School assignment 都fail啦

巴打可以搵物管個d低層位埋手
技工清潔保安
但佢地都唔識欣賞你d靚料

可以整低階版

咁點解唔一開始出低階版搶市佔, 之後先出高階版

有版你睇, 屌米.

咁你部野仲有咩優點

如果要搵錢要黑心，我隨時可以換晒平野，電池用國產，平到笑

因為低階版競爭大，而且不安全，有點黑心

我屌你老母，之前有追你個post,講到個風扇幾撚勁，原來就係笆蕉扇mix 尿袋！？

做保安廚房佬市場？你都痴鳩線既，500蚊買部咁既野？
我買10部笆蕉扇周圍吹住我唔撚好？

屋企用家...我有錢既比貴d 買部dyson 做裝飾啦，窮既咪買部樂聲 都用到10幾年。呢部濕鳩野，擺屋企又唔夠大風，拎出街又阻鳩訂。

你都忽忽地既，唔係用料好就有人買架師傅。

搞到我仲諗住你上kickstarter 就幫你買幾部當支持。

原來個設計就係咁鳩樣...

你收皮啦，聽話啦，廿幾萬唔少架啦...

你睇下正負皮就係最好既market research 啦，聽話啦屌你老母

不過講下你想要咩睇下滿唔滿足到你

電池我又覺得要用好野
但咩噴漆呀咩7重安全呀就可以慳番都得啦

有d蛇王位無電源架
又需要一部就手可以四圍放又較到角度既的確

Present嗰陣Q&A俾人問到癲都似

其實我可以設計成個尿袋係一個你地睇唔明既野，唔可以分拆，成件事就唔同晒，我設計成係尿袋係想增加實用性

好老實，其實巴打講得好有道理，要研發產品確實要做一大輪research，又要考慮其他方面嘅野。
不過更重要嘅係樓主有幾多人力去做呢件事？如果一個團隊唔夠十人應該都相當困難，有時憑直覺去做可能更好，反正都係廿幾萬（做生意嚟講唔多）。最後，就係歐洲人buy 唔buy呢件product真係未知之數，個人認為件產品好普通，不過包裝得好、marketing做得好多有機會賣得出。

最最後，其實做生意除咗idea好，踏出第一步都係好緊要！

好既電池冇好既電路保護一樣爆

Tutor d問題我諗仲尖銳過我地
我地果d問題都係一般難度

不過唔驚既樓主200k好少錢姐大把水唔驚

從頭到尾都是我諗我搞，我比指示廠整

連最基本嘅business plan都見唔到，有無得present都成問題

香港人最鐘意踩自己人

你係咪分身黎架，咪撚伏鳩人啦...

當市場上幾十蚊就買到既野，你覺得保安會唔會比多幾百蚊買部一樣功能既，只係用料無毒，電池好d, 防污等等 唔等洗既野呀？ 唔好講到佢地好撚識嘆咁啦，個位無風扇，就自然識搵位走去第度蛇王扮做野架啦。

祝你好運
我做廠
見過 五六年 全世界都有廠整同一件product
單單我地廠就600萬塊
見過 簽左第一份contract 要五百個
三年之後 仲有四百七十幾舊剩
因為無market

都係果句 有idea都要有商科base既mindset 去諗
否則真係等收皮

坐貨班友點坐到咁耐貨

著左草啦～

真心笑左

由你話有idea既第一個高登post 我就會問過你個idea係咩
你話係商業機密怕比人抄 唔講住
到依家連登post 我想問你究竟你個產品有咩係怕比人抄？
同上邊兩張圖一樣 都係風扇+尿袋
你既優點係實用d同冇跨大電量？

仲未正面回應 market research 呢個point
講其他野有咩用

喂我真係屌你 由琴晚開始回完你個花王噴水式風扇後你仲係咁on9
總之我地講得出既功能你都好似包撚哂咁
首先呢到好多巴打提過你唔係所有野都可以有後話後話 你唔係未衰過架啦 上年講撚到冷風 宜家退而求其次再次先到部爛鬼可轉式風扇 你都仲可以唔知道你所諗既同實際做可以差幾遠 仲係抱住你部野最撚屈心態

有巴打舉個dji 甚至差d羽絨例子點解你仲唔明
人地合一係一部機 x+y+z 可能係佢地本來一半甚至更低價錢包所有本來有既功能 你部野尿袋加轉得既風扇出黎都係轉得識郁既風扇 對於用途廣泛性上同人地差幾遠 用dji做例子 相機加飛機加埋可以令你拍到由高空既視點 呢樣係你單買飛機相機無可能做到 宜家我就係單買尿袋加風扇已經做到你部野既功能
你明你部野同我將條牛仔褲同對波鞋痴埋一齊 話好撚方便無咩分別未

認真講我諗未必普及到，先講師奶，街邊風扇幾十蚊貨仔已經滿足到佢地，差電對佢地黎講唔係一個賣點，只會覺得重，再講廢老，同師奶一樣要個差電無用，至於後生一輩，差電有用，但有幾何要用到你個風扇？香港大把地方有冷氣，而後生會做既戶外活動例如打波踢波都唔會用到風扇，唯一target group 可以話係得行山露營個班，但你仲要投放資源宣傳，回唔回到本都成問題，不過都想同你講句加油

睇來我點解釋，印象都係風扇+尿袋 算了

因為你冇實質野出到黎比人睇.

問題係我地先係潛在買家，你都sell唔到件product 特點出黎，你認為推出後會有市場？

都講左一開始係Kickstarter 2500，全世界見到， 2500打後果d就9fing fing，唔過2500部即係唔得，唔得即係拜拜，拜拜都唔會有呢個垃圾產品出現係大家面前，你地都假設晒我唔得，我做咩野要諗之後既事

Sell歐洲架喇人地

上面咪有人答撚左你
唱K神器大家都係買老翻
手指陀螺大家又係買老翻
正版係靚料高質好表現架 邊個唔知？
who cares?

你老母真係成個廢老咁食古不化活係自己世界入面

大佬，又想搵大錢，又唔明個遊戲點玩⋯⋯ 你解釋唔到你個產品係咩，或者比人有第二個感覺 其實完全係你自己既問題，係你自己既失敗wor；依道起碼有人覆下你，出到街真係彩你都有味。

如果佢單純上黎問product comment
咁就擺到明話左比樓主必死無疑
當人越問佢野 佢就越講越亂
唔知係毒撚表達有問題
定係佢有後著佢先可以咁有自信
如果無後著 我怕覺得樓主你必然破產收場
而受益既係幫廠佬同agency
佢地一撚定同你講你樣野點好點好
唔係點會有生意做

呢個就係死因
而家呢到都唔能夠快狠準去推銷去演繹你個產品
點出大埸面推廣呀

如果用一句去比你形容同賣你呢件貨/ 名,你點講?

天平風扇

唔係假設你唔得,
係你連基本market research 都唔做得好, 連個target group, market 都唔清晰, 咁點sell 件野出去? 第一步都要做得好先啦

邊有人假設你唔得, 係你比唔到信心人去信你.
你有實體野, 真係convince 到我work既, 我即刻過數比你.

佢仲覺得我地踏緊佢架
笑到369

想知道樣既加我telegram:winghonggg

大家真係唔洗咁為樓主著想，佢自己都唔著緊自己盤生意，以為發下夢就會成功，咩research果d都冇認真做，大家比左咁多意見佢，有幾多佢係認真聽同接納大家有眼睇，所以真係慳返淡氣睇佢搞成點算啦

樓主根本連中四econ都無讀過
呢度班巴打肯睇字肯追post都唔明你做緊乜撚野
到你有件product你係ig fb 討論區出廣告 頂盡得5秒去吸引人睇架炸(可能無添)
你件野憑咩去吸引人睇完個廣告再click入去？

唔使諗Kickstarter
你呢D貨上唔到機, 冇COURIER會收

不上機，用船

有電CERT都唔得?

遲d睇完個樣再下定論

遲d係咪燒夠一球果陣？

為你好先講咁多野覆,
仲一味覺得人地睇死你,
就係唔想你不明不白咁哂左D錢係件連market research, supply chain, 甚至海外運貨, 海關呢D基本野都唔清楚既產品上面,

真係整死你既, 宜家講埋D 勵志野, 打飛機野都得架
(搏盡無悔, 未試過點知唔得, 創業就係要破釜沉舟, 人生最緊要有夢想 ,... etc)

兩年前有要cert都得，我記得Fedex會食，依家都可能差唔多，不過出再事後再嚴D

[樓豬mode] 呢啲後事啦.

powerbank ban哂
樓主呢d冇brand既唔會有人接

追左十頁post 返來再問你
睇完你所講既優點 其實全部都好細微
你目標係地盤保安OL
好老實講以上三種人完全唔會理你所講既優點
佢地對風扇要求只要大風,平同耐用就得
你產品又重又貴 保安地盤佬第一時間bam左啦

另外你第一個post話唔講得怕比人抄既idea係咩？

可能成件都係電風險大⋯⋯ 正常CE 產品有Li-ion就好似無咩變。 但樓主佢果件都算係powerbank下話？

重有個名
天平風扇
我聽完第一個反應係 你講乜鳩
天平係品牌名定有意思？

Kickstarter玩寄船
我學其他人一樣留你一句 祝你好運

一把風扇既用處只係出風, 要佢做到佢無風出其實係好難, 咩野STANARD件都有晒係MARKET, 所以樓主講咩唔得就跟本無可能發生.

人人都可以做到把風扇出黎, 你個SELLING POINT係咩? 咁多人屌你就係你個SELLING POINT係零, 平唔係罪, 做完出黎無因買先係罪, 因為係你用錢造左堆垃圾出黎, 你用差料玩到半粒鐘賣到2,30蚊, 有3蚊落到袋你都係叻仔.

但你唔係, 一樣無人買既貨品造出黎, 你只係一個垃圾制做者.

廿蚊店入面D野全部都係垃圾, 但係有人會畀錢買, 呢樣先叫成功, 因為人地知道自己係賣緊垃圾, 但你都一樣係賣緊垃圾, 但只係自己就覺得似太空科技.

我都O左,不過中文呢個後話架..
英文名呢? 話曬對像係鬼佬...丫嘛

好有意思的

欣賞巴打創業既決心
加油

等我去將Consumer想聽既野summarize一次

樓主想做既係
強力風扇(主打便攜, 自然風 同 強度如家用扇既風力) + 外置配件
配件之一為雙向快充可攜式電池
而建基於電池又會出一堆配件, 如燈, 冷凍裝置(計劃中)
所有野之間用一獨創Connection Mechanism 連結, 完全無線.

Logo

The Balance Fan

我意思所指唔係背後深層意思 係指功能上既意思
（無線）耳機話比大家知佢係無線
咁天平呢？

如果係咩天下太平既意思 樓主好即刻收皮

角度，角度是主角

睇左咁耐終於知成件事點解了
原來樓主咁堅持既原因係因為已經用左20萬
而加只好一路死撐,再加埋話只要有錢就可解決問題
原來係想搵水魚注資

或者叫平衡風扇， 同個產品好貼切

世事被看透～

今代我唔洗人注資wo

姐係你打左幾百字既野, 用我呢段加多角度呢個statement班C9, OL, 看更就會明.
sales 就可以無限elaborate去幫你sell件貨.

其實樓主先係宣傳大師
由高登到連登宣傳咗兩年

係呀，仲有電力

愈睇愈覺樓主係on9仔

講真
我地廠無咩所謂
錢就收左
大部份硬件又唔洗storage
佢問要一舊果時先整一舊俾佢

我是承認的

其實完全無線係點解？
Apple watch既叉電方法？

但睇左兩年 一直都冇興趣買

唔知wo，我未拎過上手玩

件貨真係你嫁?

把風扇咁細, 有咩角度佢會吹唔到? 其實我真係唔明個角度會有幾神奇, 用普通既你要佢吹邊咪擺佢係邊吹, 你又要SET角度, 叫班底下老年又老花既TARGET顧客點用?

WHAT??? lol 真係9吹無難度 20萬～我仲以為已經攪左，你真係一個on9仔。

我自己創業所有promote真係全部寫, 自己睇過明唔明先出街,
係你個case, 係一張Promotion leaflet A5 SIZE放一千字唔WORK囉

我指 apple watch

所以我都全權交給拍片果到搞，文字，相

好印象深刻
早兩年樓主係吹到部野細部得黎可以取代冷氣，工業風扇。

宜家其他人第一頁貼部淘寶貨出黎，
只不過係（充滿電可使用３５小時同四檔大風），
但樓主竟然話佢好誇大。

心諗，論吹水邊有人夠你黎呀。

不如集中火力去設計一個
credit card size 既超大容量尿袋
跟住
啦啦啦
呢到仲有個clip位
夏天可以clip個風扇上去
未來仲有更多product可以clip上去

一係搵啲出咩尿袋牌仔
佢地尿袋
你風扇啦

Apple watch真係無線叉電 唔洗插任何線
隻watch冇插頭位

原本一把風扇一個人用，較下角度會變左兩個人用

咁姐係你唔會做審批? 你自己對件貨有好高既要求, 但對廣告文案就低要求?

看更同住客一齊涼浸浸～～

沒有可能大容量細體積

會比意見，佢地做完先審批

哦果隻真無線，果隻做唔到大電流

沒有 "沒有可能"
只有開發(創業)者的無能

每人一把共田咪得囉，使撚咁麻煩咩

對，所以靠晒研究電池果d

情侶一把兩個吹唔好咩？幾sweet

我係講緊你既營商心態.
唔係講而家既現實情況

覺得樓主個好似好盲目咁去緊一個方向
本心仲諗住叫佢留個contact
而家連彈俾marketing果邊都有啲卻步

哦，仲以為你講電池

咩方向

算啦.
執著係好事黎既

樓主上個po 明明講風力，而家又變左角度係賣點

樓主一日無 demo 片，連登仔都唔夠智慧參透你隻野有幾大威力的

好多野
你好似 知又唔想理
明明你件貨 又好似唔關你事咁
你自己睇你個idea緊係一百分

點接你生意

咩target customer 呀, 仲係唔清晰

依家即刻訂10000把芭蕉扇賣去歐洲比巴士佬 油站 球迷

都是賣點，冇角度唔會有大風力

其實如果買10部風扇
你要咩角度 電量都得
仲400有找

洗鬼花10倍價錢買

講就咁講姐，點會唔緊張

見樓主貨運方式揀船真係無嘢好講，你話揀火車經西伯利亞入歐洲都無咁嬲

都無咩好講了，祝你好運啦

麻煩

咩呀

角度同風力可以點樣有關係. target customer 一定係用個風扇對正自己吹.
唔通側側地35度吹會涼啲

9吹下姐 有人會教我的

我就歐洲做電子工廠
期望有一日你俾生意我地做

可能會 你到時試下

俾兩個地盤佬一齊吹都好sweet架

想抄牌

死gay佬

樓主開始9HEA咁答, 亂吹一通, 走先

一d 錯到離譜既野就話講笑
我真心對樓主無哂野講
準備等睇人跳樓算

其實你咁撚把炮咁撚掂開乜撚野post姐
全世界同你講意見都博鳩人地
唔撚同意見就人地無能人地廢

想知會有幾大風

問題：你用哂自己錢後諗住點？

我無telegram

不過
你唔落大單 要自動化大量生產
都唔會要我果team人出手

後話啦呢啲

我都未諗到咁長遠 只想搞好條片，萬一真係Kickstarter成功左，大把人幫我，萬一唔成功諗黎都晒氣，而家既責任只係搞好Kickstarter

用晒既時間就係Kickstarter 見既時候

你咁既做事作風.................

上面風扇包括冷風/超靜音/奶媽
但即將因爲樓主部野而成為歷史文物
大家不妨襯消失前望多兩眼

咁到時真係得左就fb搵我

沒有角度

得左= kickstarter集資?

想知你件垃圾會唔會有人買

其實樓主個idea真係得架
諗下，大把工種要係戶外工作，出面又冇電源
如果有部風扇涼下幾好，但共田依類既風力又唔夠大，只係用得果一陣

我見樓主果部風扇仲勁過共田暴風版，仲要有埋尿袋功能，真係岩保安一邊充電打機一邊涼風一邊蛇王

而且樓主依家都整好啦，有得買我都會買番把，樓下保安應該都好用興趣

如果係差少少錢先完成，樓主隨時搵我，我都覺依個風扇好有潛力，出少少錢支持你！

支持香港叮噹樓主打救世人

沒錯，岩岩好回本就不用了

4舊水買個風筒都得, 如果大風過風筒就真係堅

都是沒有角度

點樣可以用尿袋power-up 1200w 咁既風筒.

我會繼續留守係LIHKG

香港大把人洗得起錢買無謂野
但前題係舊野睇落去靚靚仔仔
摸上手似貴野
希望你造得個靚既product出黎啦
依到留言扮哂有心得左up右up
又幾多個係老細，
意見要聽，信唔信足睇你啦
留名睇你bin9班仆街屍

係大風過既，不過我限制左轉數，因為現時我只係用3D打印試，唔平衡有共震，到時模具做既話，會再試，如果唔嘈會解放摩打既上限，一粒電都用到個半鐘，之前我有放過條片上fb，吹到紙皮定一定

得啖笑
唔仔話又香港人自己踩自己人
我諗你頭兩版打特色個到自己都打到亂亂地
無創新又無demo片得個up字自己個product會係game changer又盛
再睇埋淘寶同類既product真係更加想笑
你話角度會係屌打淘寶同類product既賣點
但你賣到成4舊水港紙
我不如買5部70人仔既同類特扇仲好

早d收手啦

你唔用發熱線洗鬼咁多W咩, 用飛機無刷摩打, 8C放電, 3000MA, 切手指都夠力

每個連登仔都會係potential customer
但你睇下有幾多人buy佢個所謂新穎創意產品
其實op有無做過markering research定自己盲中中覺得heat會有人買？

仲再講你所謂角度就係你賣緊$400蚊風扇尿袋既賣點
即係比淘寶同類「無角度」既產品貴大約$300(個小小豪埋比你）
即係你要customer比多$300買個「多角度」？
你係我你真係你會買？

你用過就會知角度既重要，幻想係幻想唔到

你仲係未明, 3D打印唔係大晒, 3D printer出名唔準, 我公司部都成60萬, D客有要求既, 都會指明唔可以用3D printer 出既野, 你返返黎現代社會好嗎? 要不要吾打文言文討論?

嘈唔係出係摩打, 嘈係因為扇葉, 你做完模啤出黎都一樣係嘈, 你連問題出左係邊都唔知, 你真係睇過定比人老點?

問題我連買黎想試都唔想試
你邊到會可以比人試？
你似係完全無business sense🤦🏻‍♂️

買

即使你所講既特點你部野係做到（呢個我已經十分懷疑你吹到咁大）
定價已經收你皮啦

60幾萬係咪objet prime

link?

其實你舊野有咩咁特別？

人地淘寶各式各樣設計都有

之前見過你出post啦 講到世間獨有咁 原來....

不明是你吧
而家係因為3D打印唔準，有共震，所以我調教摩打至70%輸出先冇咁震冇咁嘈，因為轉數越高震得越利害，如果遲到用模具，扇葉會好精準，少左共震，所以嘈音會少左，摩打轉數亦可提高

角度呀

你係樓主講果個成千蚊Prototype既老保安定係樓主分身,
同一段野post兩次搏咩撚

欣賞樓主講完真係有實際行動

我返office工嘅個位都無乜冷氣，我買咗把小型識向左向右擺果啲風扇返嚟用
我自己都有用芭蕉扇...其實唔使好大風（芭蕉扇咁已經夠），吹到頭都痛，反而想佢同一位罝吹到嘅範大啲好過...但又唔會想佢fing嚟fing 去....例如等車吹自己咁你唔會想吹到隔嚟啲陌生家嘛？
同埋我唔用尿袋，又重又覺得舊電快玩完
所以樓主講果啲賣點對我嚟講都唔係好吸引

樓主話個風扇重點係角度係乜嘢意思？即係我拎住佢喺街佢會自high喺度fing定係點？

如果樓主個風扇唔係用啲濕鳩浸水海綿又吹到真凍風出嚟，幾舊水我都ok
（不過聽講呢代無呀可…）

原來我del左
搵ig futurelife_hk
岩岩up左

回頭是岸呀樓主

追哂成個po 個尿袋都唔撚想再講
講返個風扇 賣點都係多角度 自然風 唔震 周圍用磁石癡下 (噴水你都講得出 唔好癡埋個小型雪櫃 我再匿埋係雪櫃咪仲涼）

講真 個個都貪平啦 有substitute 既野點都係買個平啲 minor 野咩震唔震理撚得佢
街邊啲呀婆都進化都識用條繩將個芭蕉扇整做掛頸啦

可能你又話我市場係歐洲
屌 好似巴打話齋 都冇見過佢地手上拎過風扇 你諗清楚先啦 大把鬼佬冇錢 你個定價同個風扇既特色係吸引唔到人買架

放心啦樓主

比連登仔踩下會越踩越紅

支持樓主

360°自由旋轉送風呀樓主

唔係唔想支持香港人 但真係唔撚掂

其實有冇多d圖睇下
影下個尿袋有幾大，完美結合之後又係點既樣
你影個usb位做乜

精準？ 你做咩模會好準
你3D print出嚟嘈, 你啤出黎會仲嘈過啤件

x2, 本身有興趣， 越睇越唔對路。
唔產品事，心態問題，好自我中心
做partner 會好辛苦

無經驗唔緊要，唔虛心最致命

但都要講
'沒有可能大容量細體積'
係事實

把撚 fan

做咩咁自嘲

睇左ig條片

其實你塊紙皮既重量無人知幾重，風扇放幾遠又無人知，睇唔出幾大風，介唔介意用數據做對比？
例如用風速儀，睇下芭蕉扇風速幾多，你把風扇風速幾多
依類數據會比較有說服力，你拍片時都可能需要依啲數據

如果你係想做香港市場，相信大家d回應都已經俾到答案你
如果你係想做外國市場，咁你最起碼都應該去d外國出名d嘅forumn問下
如果你有擺上kickstarter, 假設有人buy，我諗好快淘寶就會見到市場反應，到時劣幤驅逐良幤，你會仲揼春
閉門造車好容易，你擺左咁多心機落去就一定堅信自己樣野係OK,係天下無敵，正正因為咁你而家先貪勝不知輸
希望你冇乜家庭負擔，如果唔係就盡早收手啦

你活係咩時空
淘寶咪已經一堆同類產品囉

創業最忌就係對自己件產品有過份信心

無角度

呢把風扇既型號係咪攞你命3000

歐洲wo....

不過無角度既

本來都想幫下樓主DEBUG下, 見佢講野咁臭寸, 就是鳩但睇人仆街最開心.

下下讚佢有撚頭, ALL IN訓身一定得

見過樓主啲風扇(?)post幾次
我真心配服係超有恆心同心機, 自問作為一個打工仔真係無咁好毅力

但我睇左咁耐, 可能我追得唔清楚
- 點諗到呢個idea
- 點解你覺得佢work

之後又睇左你ig段片, 你想show有幾大風, 但我睇完又有更多疑惑
上面有位巴打又講左應該用data represent
就算唔用data, 你都應該show 下芭蕉扇吹唔吹得起呀
完全無compare過

雖然我都好想支持你, 但係我角度睇支持同推你去死真係無分別
工程技術上, marketing 上我都比唔到意見
我見到你對你既產品好有信心, 但係你淨係得你有信心無用架
你啲presentation skill 咁差, 講左咁耐先講得出個product features
加上又話focus 歐洲, 但又做唔足research , target audience 又拎HK既保安黎講
連最基本啲功課都做唔好
點說服到你自己既顧客呀

最後希望你識得收同放

利申: 我既presentation skill 都好差, 但都睇唔過眼

唔怪得佢俾人呃

打錯字

AMAZON都買12歐元, 但樓主點計數有ANGLE加好料有撚頭, 走貨去R洲成本要100歐元先維到皮, R洲人識貨, 一定會爭住買, 樓主FATFAT

可能你身邊太多on9
痴痴呆呆真係會坐埋一檯

聽樓主講今年都未必出到世

之前仲咁多高/連登仔撐佢
一早講左佢鳩吹多

唔係架, 果陣真心支持佢架..
Made in Hong Kong wor.

我覺得樓主唔係幾適合係香港生活

攞出黎D人可能仲驚過小米大電

由共田出芭蕉扇果一刻就已經令樓主把野好難打, 我唔敢批死樓主, 但要說服到客人購買支持實在唔容易

原來大家都唔知角度既重要性，我自已諗就覺的好簡單，睇黎要重點詳細介紹，加大量effect 去講解，好彩上黎呻一呻，已經諗到點重點介紹，百屌成材

omg

好有達文西feel

知唔知衰咩？

就係太有自信

你香港搵到模檔啤機我話你叻, 仲要係啤呢D扇

sor 9 . should be idea from Hong Kong .

無言

我地要支持樓主訓身, 我地培養緊風扇劉二世出黎, 將來大把女明星畀佢玩

好欣賞樓主嘅effort 不過我唔明兩樣溝埋嘅意義係邊 而且定價比較貴 對準嘅market 窄左 如果係一個出名嘅brand做就ok 樓主無人識 冇人會比四舊買

線已痴，成班連登仔都對佢產品表示無興趣。
佢仲可以聲大大話係人地唔識欣賞，要衝出香港先得

388

我完全諗唔到"角度" 點樣會驅使我去買你部風扇
你話可以媲美家用風扇
真係可以做到短距離大範圍?
拎出街既話角度真係咁重要?
台面咁多雜物真係可以反射到風?

真心佩服樓主，一腳踢做哂所有野，整到件產品出黎，去實踐idea。老實講，我覺得你主力做好風扇先再諗之後尿袋同其他產品結合啦。其他產品諗都未諗好就可話之後可以同其他野合體係不切實際。風扇果到我覺得係可行嘅，360角度嘅芭蕉扇如果真係做到你講嘅自然風係fit嘅。
加油！
btw 你之前講嘅可以快速固定起物件上面點解唔見你提?

就係因為樓主之前好撚串
點知宜家咩料都冇，好失望
垃圾始終都係垃圾

樓主以前post過吹到話係冷風
宜家嘜柒都冇

佢同你一樣 以為諗到既就同世界一樣
唔洗知佢做d乜 因為賣唔同。既野 本質一樣 你咁樣比賭大細更冇勝算

祝你好運
更希望你係岩岩畢業 拎屋企錢去買舊玩具來玩下

利申 一畢業就做產品開發
做home applicant consuer electronoics
做左7年

樓主你係咪假膠

根本就係之前吹大左
之前佢post又話係冷氣
宜家又話冇講過
鳩吹到咁都有人撐

搭單問下而家有冇公司做緊thermoelectric cooler 諗緊fyp試唔試下好

人地鳩吹你又信

救生員

fyp 你鍾意 阿sir 又肯接就做啦
最緊要吹靚份marketing research

你太睇小dji呢間公司啦
佢唔係一加一等於二
佢既spec setting 基本上航拍機既top sec 加拉得起一部dslr
佢既價錢比一部自砌到佢能力同續航力仲要平 已經唔計軟件 我問過業內人士 基本上你砌唔到比佢負載同續航力咁balance既機 我有問過佢加大電就ok 但大電又會重左 唔代表續航力長左
仲有既係 本身dji對手唔小 parrot 係其中一間
加上一樣野 買佢既機 會有一間媒體公司買 唔到一個普通人去買 佢可以帶黎發財機會既工具 你部風扇 唔會有呢個效果 唔好諗住用人地做過既腳印可以印證你會行到一樣既路 創業 十個有一個可能成功 你見到既 但有九個係屍骸係路途上 你明白嗎 如果創意係咁簡單 呢個世界唔會有生意失敗

再講 你諗得太美好啦
你所做既野 面對面我會同你講客套說話 但實際上買唔買係另一回事 網上說話老實講 比較直接 我覺得巴打講得無錯
正如一個深水埗黃金對面sales 講左成日 佢地技巧真係勁 唔係我話 黃子華都咁講過 大把客停留睇 又點 唔代表個個會買 買鞋都係 試完唔買大把人 你又太睇小港人消費力 幾百蚊大把大買得起 但要知道產品定位嗎

其實睇左個post咁耐 你連sell野經驗都冇

笑撚到我仆街
重駛咩上kickstarter side時間，支持樓主即刻借錢大量生產次世代風扇，根本就贏撚硬，唔駛理其他人講咩，佢地葡萄你姐
一睇就知下一個steve job就係你

買個屌米尿袋加部芭蕉 幾錢 我諗十個保安十個都識計

歐洲有幾多個唔揸車

歐洲保安

可能睇左早1,2年前D新聞, 講中學生用冷凍片可以為劏房當冷氣, 睇完真係笑到GAPGAP聲, 仲講拎發明大獎

雅士救生員今年幾錢一個鐘？

一路睇其實都屌得幾岩。但係樓主岩岩起步，無技術、資金係所有初創企業所面對嘅問題。依加嘅技術做唔到就係做唔到，樓主唔係做電池，要做到你所講嘅野根本天荒夜談。唔通你話佢做唔到時光機出黎就係無能？感覺依位巴打唔理解現況，純為屌而屌。

笑撚左
追左兩個鐘post
完全唔明件野係咩黎

究竟係樓主表達能力有問題定我閱讀理解攞F

仲一早講左有冷風添
原來係搵連登仔笨

香港所謂拎獎真係唔信

都講撚左係心態問題。追post好唔好。

角度即係點

淘寶果d唔係有360度咩

一開始咪一堆淘寶參考圖囉

就算淘寶大大座冷風機都做唔到冷氣效果
連登仔信真係有d低質咗
dyson部無葉風機都唔會叫自己做風扇

其實點解要風扇搭尿袋..
左手拎住合左體有720度風扇.
然後連住條線叉住右邊褲袋既電話..
咁...其實係sell緊風扇定尿袋..
合左體又有咩用

唔係心態 根本冇意識問題係邊 啱 有要求就有需要

我意思係樓主實際既idea
無論技術層面、賣點（咩叫角度 ）都解釋唔到俾一個普通人聽有咩特別

但真係必需品？

佢唯一強調產品level高d

咁事實現況做唔到。唔係咁講可以點講
咁都可以追溯到佢心態問題
樓主用左兩年時間一個人乜都唔識冇理科底自學由零開始心態都算唔好
睇黎都要跟下巴打你學下野

一個普通市民 聽完都r哂頭
到底個selling point係邊？
咁點令人俾幾舊水買呢？

連登仔愈踩愈紅定律
話唔定會熱爆

logic fail？
如果你想Target Office 既白領
但白領根本唔需要你尿袋個作用
佢係office 一定有電插架啦

之前開過幾次post啦 插左幾次

用料好, 百份百ABS外殼, 唔知料重過唔過100G
重料可能係啤5,6mm厚, 普通啤機都啤唔出
防爆PCB, 一般廠都會落, 好平, 唔值錢, 同QC2.0既叉電, 2萬MAH係貴D, 成套野最貴係呢樣, 但無可能自己生產, 都係同大陸廠買

總之都係執料自己裝, 好正架, 比我1000都覺值

等睇樓主比連登仔燈上報

樓主發發啦

等我估下，第三代係風扇加condom?

我都係創業，我都係由零開始，
樓主講到佢咩都可以做到，做唔到係世界既錯，人地比佢既野唔岩就係伏。

電個技術個個都知未有，但係咩叫「冇可能」？ 你連承諾為市場作出改變都做唔到，你學咩人搞創業，搞所謂既「發明」，所謂既「創新」。

Btw,搵我學野就免喇，我自己都有盤生意要營運，我都係得閒先上黎吹兩句。

賣飛機杯起碼可以鳩吹特別感覺/似邊個女優既西
目標客戶係後生仔起碼易呃d

但你個風扇,你自己知自己事

樓主加油，成班想睇人仆街姐
留名睇你成功，仲有幾多錢淨
不妨投資埋佢

連登初開時
樓主都好似上嚟開過post
話大陸廠個partner唔係好落力攪

睇完呢個post
我完全明白人哋點解要咁做

巴打，你.....

冬天咪可以收埋 咁咪晒左個尿袋

其實唔係，好多野可以吹，例如吹衫，吹電腦，我試洗完對鞋，冇鯨乾水，訓前開始吹，訓醒有得著

投資晒啦，差個殻
成班話收手，我都唔知點收手，辛苦咁耐一句唔得試都未試就收手？更何況已經比晒錢

屌米10000mah已經咁大部
仲話20000
個座咁撚重梗係唔會郁啦

要輕啲除非唔用18650啦
但成本..

發現樓主正面野好快回應
但評論佢既野就唔理

我講既野完全ignore 哂

等我整合下成個post啦
方便新黎既人唔洗追咁多post都大約知講緊乜
有遺漏歡迎補充，Sorry for 1999

樓主:
1.角度的重要性，淘寶做唔到樓主既角度，大家都未明白角度有幾重要，啲風打落枱面再反射會舒服啲
2.尿袋加風扇既連接係用磁力兼無線，唔洗usb線，遲啲會出其他配件，到時可自由組裝。尿袋同風扇好易分開，可以當兩樣野分開用
3.大風啲(好似係)
4.用料高級啲(好似係)
5.問過啲看更，保安，佢地話會買
6.用kickstarter集資起貨，賣到2500個就回到本
7.主要sell歐洲，如果淘寶抄，樓主會開多間公司，賣依個風扇既劣質版去撼

連登comment:
1.380蚊，我買十個芭蕉扇唔好？再唔係買個芭蕉扇再加個小米電池都無咁貴
2.market research不足，話賣歐洲但無係果邊做過market research
3.歐洲人通常有車，一係唔怕熱，出街唔會拎風扇，所以佢地唔會買
3.無data support有乜咁勁
4.研發成本無可能20萬咁貴，人地二，三百蚊啲飛機都係20蚊成本
5.售價380蚊太高，學生同師奶唔會比咁多錢買
6.以前係高登說好的手提冷氣變左手提風扇，如果係手提冷氣就諗得過。

我自己覺得冇可能都比你追住黎屌當我答有可能就會話想法不切實際，跟住龍門任搬， 科技可唔可以令人類有超能力，你答我

連個洞都幫我打埋左，變晒形裝都裝唔到，我要手動挖洞，點樣唔係伏..

我都有野想整出黎 支持樓主
Kickstarter個運作係點？ 想淨係接單先做。

屌 樓主有你一半既組織同表達能力就好 巴打你好有心機

等

撚有屌鳩你咩，認真你點搞我都係一個旁觀者，我只係表達自己意見。如果你唔鐘意comment 令你有hard feeling 咪當我無理取鬧。冇問題架，你有你既前路要走，我都係同你三唔識七。

唔撚討論喇，留比其他有心既巴打講啦。

未去到20萬，有好大舊錢係專利錢，仲有呢一年既所有開支
當我唔理師奶學生喇
我一直都係講風扇，拎返個post逐隻字對，冷氣我講過會出，但唔係而家

又返原地，都話心態問題
以前d人夠覺得飛機電燈係無可能
但係發明家唔應該有咁既心態
如果唔係點會有突破
家陣又唔係叫你做d乜
分開兩舊野就話好大突破

我何得何能發明家,我只是一個普通年輕人

算啦巴打 佢會覺得我地阻佢發達架
唯有比無限既支持佢
Call bank loan + 財仔loan
一搞就搞埋第三代有冷氣既
咁咪贏硬 到時樓主就變第一個DJI 老闆

算啦巴打，都係我地錯。唔識
角度，，電力，自然風同買家心態。

樓主仲有幾錢洗 無百粒真係hold唔住

Btw 無追post 壞左有無保養

老實講，樓主係高登開post我真係好撐佢，風扇+手提+冷氣+大風仲要靜。
KS Campaign 我前前後後扔過成皮野落去，我支持既係實質野，唔係講完好勁好勁，原來最後走數既project.

我都話，如果你拎到實質野出黎，我甚至咁多位巴打我估多少無區下即刻過數，介紹幫手或落手幫你砌。

但係 你冇呀！你得個講字！連一個research pie chart 都冇。

好言相勸，然後你仲話人搬龍門，追住你黎屌

根本一直有D point都係避, 無正面回應過,
表達能力又唔算太夠, 上面巴打既一個回應, 相比之下清晰幾多

凡事不要太主觀, 接受/回應/思考下人地比既意見/問題
祝你好運

咁多位巴打都覆左樓主成日
不如送佛送到西

如果樓主有朝一日想止蝕
去到而家仲有咩方法可以蝕少d

根本就唔會蝕，因為世界有呢個需要

唔係咩？

樓主係咪姓黃，之前比人拉左上過報紙？
睇你思維好似佢

其實我一直都是吹水的，冇做過d咩，對唔住個同大家開左個玩笑

希望樓主必要時要識得cut loss
其實個問題係樓主一開始就無好做marketing search
無對自己個target group 做好analysis
之後生產出嚟嘅產品又未話好有獨特性
只係由一堆已有嘅嘢併合而成
雖然依家樓主覺得行到依步已經返唔到轉頭
但如果樓主要繼續行落去 要有定total loss嘅準備
所以樓主都係加油啦

等睇高登仔發明永動機

你好似去錯地方

你走啦，無人想知

1 page recap, 老細最buy

不用分那麼細

屌 樓主 我名都幫你諗撚埋
賺多左唔駛多謝我!

磁石 發電 風扇

仲唔係見磁能扇

樓主如果開新post，唔介意既話就引用我依個啦
真係會方便大家討論，有錯漏歡迎提出並更改

近排都同幾個朋友做緊個產品，比你簡單好多
只需用矽膠，都搞到頭都痕埋
巴打加油

樓豬上個post 都已經成三個幾月前，但到依家都一條片都無得睇

飛機杯???

邊個頭痕晒???

我唔開喇，都好似冇咩可以再討論

飛機杯一d都唔簡單，人體工學

聽落幾on9，不過唔會話唔得
自己都創緊業，明白堅持係辛苦的！

加油！
（外觀有d柒）

不如投資做usb冷氣飛機杯

你咁想推人去死咪出聲囉

下 我仲用緊風扇 訓覺都係

到樓主生產既時候我會掉一舊錢出黎買淘寶風扇仔比全港有需要既保安員救生員用嫁啦

Er...添pink風線， angel放假

冰火

幾年前整過, 不過效果唔係太好, 無BUYER接貨, 用電唔夠力, 同唔夠快, 當年諗到用石灰粉加熱, 再放CO2加冷, 不過大量生產比較難控制溫度, 最後DROP左個PROJECT

姓李
唔知樓主係咪仲同緊果個女友一齊
佢頂唔頂得順你拎左成20萬去出產呢件垃圾

屌你 我9up 竟然真係性用品創業??

由太空科技冷風機宣傳到變左普通風扇

其實好簡單，好似moon 咁，有人覺得1080p 夠哂，樓主覺得1080p 睇壞眼，整左個4k ，連登仔一齊認為咁拿貴，買十個1080p moon 唔好，但係樓主話問過好多人，一見到實物都出哂水，又係既，見到個4k 對比一下又真係好似正啲喎。

你個扇真係好似4k vs 1080 p 咁大分別？
如果係，淘寶一抄，你點算？
你開一間低價對撼，人地一間你一間，都有50% ，個市場一大，人地九間你一間，就得番10%

Kickstarter 可以既，試左第一浸，之後無核心技術，就聽比人抄。

真心希望樓主kickstarter 成功而出到貨，你知啦，香港kickstarter 好似出名呃錢

香港大把人做呢D, 美國年年都有呢個最大既交易會

一開頭先樓主咁有heart都好想支持下你
點知追哂個post先發現你同袁生一鳩樣

上個post都有追 等睇結局

留名

係
D 賣點成日轉

我幾十蚊買 尿袋
幾十蚊買usb 風扇
未仲正

其實真係唔吸引，又唔係d 咩創新idea 但又比樓主講到咩完美結合， 笑左

target 歐洲wo

有錢咪整到囉

有冇巴打準備代開2

其實做到座地風扇既風力，又自然風，又唔會震已經夠大把廠爭住同你合作
不過你真係做到先好
要明顯地勁過現有既產品先得

買十把芭蕉扇已經做到了

其實係，可惜樓豬

本身我都覺得樓主你唔掂，
但呢度咁多反你應該無問題，
加油

有時開個post出黎以為好好笑，一定有好多正皮。
點知一個回覆都冇就沉底

我想沉到都沉唔到，唯有快d爆

加油呀樓主
我支持你呀
唔好放棄
唔好輸比連登仔睇

加油呀樓豬!有成品平啲賣畀我

有d comment都幾低質，乜野買10把芭蕉扇圍住吹唔好。
其實係無乜力嘅反駁
你出街手提10部芭蕉扇圍住自己吹？
其實照你地咁講大風同手提冷氣都冇用。
你要10部先做到嘅野，佢一部做到。
已經係解決左消費者嘅問題。

當然我都同意尿袋加風扇唔係好嘅選擇。
但係整係睇風扇我覺得係唔錯。
加上咁多連登仔怒屌
應該會大賣

你如何証明佢1把風扇等如人地10把既風量? 其他人講10把因為係佢既價錢可以買到10把風扇姐

我指嘅係你要10把風扇先可以做到角度嘅效果。
風力係類比番佢就算有10把嘅風力都可以用芭蕉扇代替。

同埋樓主部風扇唔洗賣$400
整係一部風扇嘅價錢如果做到佢講嘅效果我覺得係合理
所以應該係建議佢兩樣野分開賣/尿袋遲下先諗

居然去到40頁, 終於有巴打明白咩係角度

你真係知乜野係角度？

你咪其中一個囉
連人d comment都未get到就話人低質既你先係最低質，
樓主把風扇如果早幾年出世，可能會大賣
而家？我睇唔到佢憑咩可以賣貴咁多囉，
一開始就話target看更，之前又話歐洲，
到而家都仲未有部見得人時實物同片出黎，申請左專利未丫？商業社會，求其揾間公司見到呢個post再快手快腳申請專利，樓主都仆得街，再者，可能已經比人申請左，樓主揾人check過未呢？搞專利有咩流程又知唔知呢？

只係話人係低質comment既你又有咩建議呢

咁同直接改佢concept有咩分別？
佢主張就係尿袋同風扇既結合